<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<bandPreview startID="">
<interFace buttonLabel="MERE INFO" />
<item id="0">
<artistName><![CDATA[ACTION BRONSON]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373119200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373119200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Newyorker-gourmethiphop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Den skæggede ord-akrobat Action Bronson har en fortid som gourmetkok, men har lagt paletkniv og stegegaffel til side for at hellige sig rappen. Synd for de sultne maver i Queens, New York. Heldigt for det internationale hiphopsamfund.</p>
<p class="bodytext">Immigrantsønnen her kan nemlig servere en omgang rap, som vil knytte alle tilhængere af sand newyorkerhiphop til sig, hurtigere end en hummerbisque når kogepunktet.</p>
<p class="bodytext">Action Bronson stiller sig selvsikkert på skuldrene af Ghostface Killah og resten af Wu-Tang Clan og rapper sig væk fra kødgryderne og ind på hiphoppens lysende stamtavle.</p>
<p class="bodytext">Label: Vice / import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ad52595628.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c5ac1b4112.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/action-bronson/]]></link>
</item>
<item id="1">
<artistName><![CDATA[AGE COIN]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 02:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372982400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373068800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Stålgrå, paranoid industrial]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Københavns mørkeste undergrund – med butikken og selskabet posh isolation som platform – bliver ved med at gyde nye konstellationer på kryds og tværs inden for (post)punk og industrial. Age Coin er en duo bestående af medlemmer fra Lower og Vår, deres musik beskriver ifølge dem selv, hvordan det føles, ”når du har det rigtigt dårligt i et hjørne af klubben”. Med tågede, industrielle lydbilleder skaber de kuldslåede scenarier, hvor den matte technorytme hænger over hovedet som en abstrakt undergangstrussel. Et massivt mørke bygget af stål og skrabet elektronik.</p>
<p class="bodytext">Label: Posh Isolation</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f60b47a9b7.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b17189612e.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/age-coin/]]></link>
</item>
<item id="2">
<artistName><![CDATA[AIRBOURNE]]></artistName>
<country>AU</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373205600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373205600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[24 karat testosteronrock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Aussie-rockerne Airbourne har samme faste greb om rockmusikkens boller som deres landsmænd AC/DC. Deres nye plade <em>Black Dogs Barking</em> bliver sandsynligvis som de foregående kemisk renset for ballader, bullshit og unødvendige akkordskift. Men fede skiver er én ting. Scenen er og bliver stadig det rette sted at opleve de her gutters sange om Jack D, slemme blondiner og ravgylden øl. Airbourne spiller rock, der lyner med riffs og hvinende guitarsoloer. Glæd dig til at møde nogle svende, der tydeligvis har fået motorolie og humle ind med modermælken.</p>
<p class="bodytext">Label: Roadrunner / Warner</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9d6f6abe61.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f8228a525f.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/airbourne/]]></link>
</item>
<item id="3">
<artistName><![CDATA[AJUNA]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Mon, 01 Jul 2013 20:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372703400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372703400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Nordisk metal for sorte sjæle]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">I flere år har Ajuna fostret og ruget i kælderdybet: I 2013 sker spændende ting for kvintetten, der har en ny ep – <em>Prisoners Of The Sun</em> – på vej. Københavnerne spiller sønderknusende kaotisk metal med et nordisk strejf, der finder plads til både depressiv skønhed og marvruskende aggression. Blackmetal og teknisk hardcore er blot nogle af de genrer, Ajuna anvender til at sætte øregange og nervesystem i flammer. </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c7bf4d2448.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/7dee022ce7.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/ajuna/]]></link>
</item>
<item id="4">
<artistName><![CDATA[MEHER & SHER ALI]]></artistName>
<country>PK</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 21:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373139000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373139000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Allah-hengiven trance]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Den mere end 700 år gamle musikgenre qawwali kunne man kalde en slags islamisk gospel. Meher &amp; Sher Ali hører til toppen af toppen inden for genren. Med afsæt i sufitraditionen, hvor musikken er et værktøj til at nå det guddommelige, synger og musicerer de to pakistanere sig hele vejen ind mod Allahs vidtforgrenede hjerte. Tablatrommen og harmonium er sammen med den messende vokal nogle af musikkens særkender. De to brødre og deres ensemble opnår en ekstase, der kan gøre selv det mest ureligiøse gemyt troende, om ikke andet så på musikken.</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/bfaf1223b4.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/73fd3816f5.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/meher-sher-ali/]]></link>
</item>
<item id="5">
<artistName><![CDATA[ANAAL NATHRAKH]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 19:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373130000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373130000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Obskøn, gudløs ekstremmetal]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">I en sort sky af kvalme og rædsel angriber ekstremmetal-duoen Anaal Nathrakh alt, hvad der er godt, skønt eller kønt i denne verden. Med elementer af blackmetal, melodisk dødsmetal og grindcore har de to briter sløret grænserne for, hvor kompromisløst man kan afstraffe, så det stadig føles godt. </p>
<p class="bodytext">Når Mick Kenney og David Hunt giver koncert er der typisk lånte kræfter med, så de i fællesskab kan matche angrebet af guitar og gutturale growls på briternes albums. Anaal Nathrakh æder løs på dine nervebaner som en dopet, gammelsulten kamphund.</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/af5b410ec6.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/92ab3b3634.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/anaal-nathrakh/]]></link>
</item>
<item id="6">
<artistName><![CDATA[ANGEL HAZE]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 02:15:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373069700]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373156100]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Hårdtslående hiphop-amazone]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">”Destruktion, sorg og oplevelsen af lidelse.”</p>
<p class="bodytext">Sådan lister Angel Haze selv sine primære inspirationskilder. Alligevel er hendes aggressivt afleverede hiphop et opmuntrende bekendtskab.</p>
<p class="bodytext">Den unge kvinde vakte opsigt med sin version af Eminems ”Cleaning Out My Closet”, hvor hun hudløst som et styrtblødende sår beretter om et seksuelt overgreb.</p>
<p class="bodytext">Men trods barndommens dæmoner har amazonen fra Detroit ingen intentioner om at smide hverken håndklæde eller mikrofon i ringen. ”I run New York,” lyder omkvædet fra hendes foreløbige signatursang. Mon ikke hun også lige tager Roskilde med i købet, når hun slår sin vej forbi?</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/779ab0e05b.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/af323173ff.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/angel-haze/]]></link>
</item>
<item id="7">
<artistName><![CDATA[ANIMAL COLLECTIVE]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 22:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372969800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372969800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Ekstatisk eksperimentpop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Indbyggerne i Animal Collective – Avey Tare, Panda Bear, Geologist og Deakin – har skubbet popmusikken ind i en helt ny dimension på en række dybt besynderlige plader, senest <em>Centipede Hz </em>fra 2012.</p>
<p class="bodytext">Amerikanernes musik – inspireret af avantgarde og minimalistisk kompositionsmusik – lyder som et kobbel sukkeropkørte børn sluppet løs bag synthesizers, mikrofoner og trommer. Legesyge og musikglæde i alle regnbuens farver.</p>
<p class="bodytext">Neden under de turbulente lydspor banker samtidig et pophjerte lig Beach Boy Brian Wilsons.</p>
<p class="bodytext">Animal Collective er en vilter fejring af musikkens potentiale – sprudlende med liv og fremmede former.</p>
<p class="bodytext">Label: Domino / Playground</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/0966d68314.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5e4ba3edfc.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/animal-collective-1/]]></link>
</item>
<item id="8">
<artistName><![CDATA[BAAUER]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 19:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372959000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372959000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Elektronisk wiz kid fra Brooklyn]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">”Harlem Shake” med sine løvebrøl og pågående bas er toppen af poppen lige nu.</p>
<p class="bodytext">Ophavsmanden kalder sig Baauer og er en af eksponenterne for en af dubsteppens mulige arvtagere, nemlig trap.</p>
<p class="bodytext">Ene mand på scenen voldblander han house, sydstatshiphop og basmusik i sit eget instrumentale opkog.</p>
<p class="bodytext">Det lovende vidunderbarn træder selvsikkert ind på en konstant muterende musikalsk arena. Velansete elektroniske navne som Rustie, Flosstradamus og Diplo har allerede fået øjnene op for Baauer. </p>
<p class="bodytext">Label: LuckyMe / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f4e0f3903f.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/15c2c37b2d.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/baauer/]]></link>
</item>
<item id="9">
<artistName><![CDATA[BABY IN VAIN]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Wed, 03 Jul 2013 22:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372881600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372881600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Melodiøs 90’er-tungrock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="MsoNormal">De er ikke gamle nok til at huske 90’erne, alligevel klinger Baby In Vains rumlende guitarrock, som var den skrevet under Clinton-administrationen på en tilrøget rockklub i Seattle.</p>
<p class="MsoNormal">Inspirationen er hentet i slæbende stoner-rock og slacket grunge; Benedictes, Lolas og Andreas sange er skramlede, fandenivoldske og stadig melodiøse.</p>
<p class="MsoNormal">Baby In Vain er et skud tung syre lige i centralnervesystemet.</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/47fdc77ca6.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d8b74b0437.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/baby-in-vain/]]></link>
</item>
<item id="10">
<artistName><![CDATA[BADUME’S BAND & SELAMNESH ZEMENE]]></artistName>
<country>ET/FR</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 22:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373140800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373140800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Guldalderfunk med Addis Ababas puls i blodet]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">60’erne og 70’erne var en helt særlig periode for etiopisk musik. I det nye årtusinde har musiksamlere opdaget og spredt en musikskat af guldbetrukket funk, jazz, afrobeat og soul musikken fra denne epoke har et distinkt beat, hvis lige man hverken møder hos James Brown eller Fela Kuti. Badume’s Band er tydeligvis også forelskede i denne svundne alder. Og selvom det ni mand stærke kollektiv er fransk, har de ladet deres saxofoner glimte som backingband for selve musikguldalderens grand old man, Mahmoud Ahmed. Badume’s Band genskaber Addis Ababa anno 1970 anført af den etiopiske sangerinde Selamnesh Zemene. Sammen sikrer de ikke bare en fortid, men også en fremtid for etiopisk storbymusik. </p>
<p class="bodytext">Label: Innacor / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/725dc6d19c.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/8dcf724787.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/badumes-band-selamnesh-zemene/]]></link>
</item>
<item id="11">
<artistName><![CDATA[AZEALIA BANKS]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373205600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373205600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Internettets hiphopdronning]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Hendes stjernestatus var intakt, inden verden (læs: internettet) havde hørt mere end et enkelt nummer fra denne skidtsnakkende MC og sangerinde. Ep’en <em>1991 </em>fik sit navn efter Azealia Banks’ fødselsår. Det blev også klart for alle, at gennem skyen af hype, beefs og buzz træder et soleklart talent ind på scenen. Azealia Banks bruger hiphoppen som udgangspunkt til at skabe sit helt eget regime og kommanderer musikgenrerne ned på knæ med sit overlegne flow, vid og bid. 2013 bliver et måske vigtigere år end selv 1991: I år skulle Banks’ debutplade endelig lande og hun får lov at vise Roskilde Festival, hvilket stof hun i virkeligheden er lavet af.</p>
<p class="bodytext">Label: Interscope / Universal</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/07edda7064.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/04de8a4108.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/azealia-banks/]]></link>
</item>
<item id="12">
<artistName><![CDATA[TOMAS BARFOD - LIVE]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 17:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373124600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373124600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Elektronisk tusindkunstner]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Nogle kender ham bedst som trommeslager og producer for WhoMadeWho. Men Tomas Barfod er også en vigtig skikkelse i kraft af sit arbejde med Filur, Jatoma og, senest, sin egen anmelderroste soloplade <em>Salton Sea</em>. På denne plade dykker den Los Angeles-bosatte tusindkunstner ned i et elektronisk univers, hvor house, techno og ambient optræder side om side med deciderede ørehængere som ”November Skies”. Tomas Barfod er en af Danmarks stoltheder på den elektroniske scene. Med hans alsidighed og sans for at bygge fremmede planeter af lyd fortjener han en plads på tronen ved siden af Trentemøller. </p>
<p class="bodytext">Label: Friends of Friends</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/aca2bfd41a.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/0153953184.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/tomas-barfod/]]></link>
</item>
<item id="13">
<artistName><![CDATA[NILS BECH]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 19:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373130000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373130000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Dekadent storbypop ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Den norske sanger Nils Bech krydser grænserne mellem kunst, kompositionsmusik og pop. Han synger herligt krukket og med en næsten demonstrativ skandinavisk accent: Forestil dig et kryds mellem Antony Hegarty og Jens Lekman, og du er på sporet. På <em>Look Inside </em>har Nils Bech plantet sin klassisk trænede stemme i en impressionistisk drømmeverden af barok, elektronisk pop, som er kunstnerisk ambitiøs, sindrigt detaljeret og lyder, som om den er komponeret blandt drag queens iført glitrende satin. En tur ind i den dekadente, lilla malstrøm med en stor, speciel stemme.  </p>
<p class="bodytext">Label: Fysisk Format / Import </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5a5217272a.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/3dab2873d2.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/nils-bech/]]></link>
</item>
<item id="14">
<artistName><![CDATA[BENDIK]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Tue, 02 Jul 2013 20:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372789800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372789800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Iskølig, skandinavisk pop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">”Blåsar Vekk” hedder en af Bendiks sange. Og det er faktisk meget rammende for trioens alternative pop. </p>
<p class="bodytext">De tre nordmænd hænger et sted i samme høje luftlag som Mew og landsmændene Lukestar og nyder udsigten. </p>
<p class="bodytext">Bendik har en forkærlighed for at blande det majestætisk storladne med en frysende kold vellyd, så man næsten kan mærke polarvinden rive. </p>
<p class="bodytext">Samtidig nuancerer Bendik det nordiske udtryk i kraft af et mere elektronisk islæt. Silje Halstensens kraftfulde vokal er især omgivet af vindblæste, frostbidte synthesizers.</p>
<p class="bodytext">Label: Riot Factory / Import</p>
<p class="bodytext"></p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/90d3dfc7d1.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/2b9180e41a.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/bendik/]]></link>
</item>
<item id="15">
<artistName><![CDATA[BINÄRPILOT ]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 30 Jun 2013 19:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372613400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372613400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Pixelleret dansemusik ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Game Over til uinspireret dansemusik, Binärpilot er for længst rykket op på næste level. </p>
<p class="bodytext">Webudvikler Alexander Støvers dedikerer sine jams til ”denne verdens robotter, nørder og hackere”, nordmandens hjemmeproducerede tunes lyder da også som et steroidpumpet soundtrack til gamle blinkende computerspil, hvor pixellerede blikkenslagere kommer verden til undsætning. </p>
<p class="bodytext">Binärpilots intergalaktiske rumrejser har mere laser og meteorregn end 100 overophedede eventyr på spillekonsollen.</p>
<p class="bodytext">Label: Microhertz / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a40a457995.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/454a7dae94.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/binaerpilot/]]></link>
</item>
<item id="16">
<artistName><![CDATA[BIXIGA 70]]></artistName>
<country>BR</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 00:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373061600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373148000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Afrobeat via Sao Paolo]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Sao Paolos Bixiga 70 låner deres bandnavn fra afrobeat-legenden Fela Kutis backingband Africa 70. Man forstår hvorfor. Det funky 10 mand store kollektiv kan deres afrobeat helt ud til fingerspidserne. Herudover smider de også et utal af latinamerikanske rytmer, toner og traditioner ud i oprørte musikalske vande, hvor næsten alting kan ske – især horn- og slagstøjssektionen kappes om at blæse dig væk, hvis du ikke danser igennem til denne lyseblå syndflod af funk, cumbia, samba, fortsæt selv... Et genremiks fyldt med 70’er-groove og ild i lænderne. </p>
<p class="bodytext">Label: Traquintana/Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/0424832278.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/2b2a1d01b5.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/bixiga-70/]]></link>
</item>
<item id="17">
<artistName><![CDATA[BLACK REBEL MOTORCYCLE CLUB]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 16:45:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373208300]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373208300]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Støjende rock’n’roll i sort og solbriller]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">”Whatever Happened To My Rock ’n’ Roll”, spurgte Black Rebel Motorcycle Club i 2001, da de sammen med The Strokes og The White Stripes pustede nyt liv i rockens orange gløder. Syv plader senere er trioen – nu med danske Leah Shapiro bag gryderne – veletablerede rockambassadører i læderjakke og solbriller. Deres humørsyge sange kombinerer klassisk americana og britisk støjrock i en damp af fuzzguitar, sorte udstødningsgasser og snerrende beatnick-poesi. Stig på kværnen og drøn af sted, <em>Specter At The Feast</em> fra 2013 vidner om et band, der i dén grad stadig tager hånd om deres elskede rock’n’roll. </p>
<p class="bodytext">Label: Abstract Dragon / Cooperative</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/361506eb1d.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/98c5f2b83c.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/black-rebel-motorcycle-club-1/]]></link>
</item>
<item id="18">
<artistName><![CDATA[JAMES BLAKE ]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 14:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373200200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373200200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Elektronisk R&B med dunkende menneskehjerte ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Han er beboer i et helt nyt musikunivers, James Blake, en udkant hvor hjertedunkende soul, folk og R&amp;B udveksler molekyler med dubstep, hiphop, ambient og kromblinkende electronica. Med sine 24 år er han en af de vigtigste stemmer i en generation, der har aflagt ideen om genrer som en tyngende hæmsko. James Blake fyldte Cosmopol til yderste teltbardun under sit sidste Roskilde-visit i 2011: I år giver vi ham en større scene til at udfolde sit seneste album, <em>Overgrown</em>, hvor den stilfærdige englænder fingernemt foretager yderligere kortslutninger mellem det organiske og det syntetiske.</p>
<p class="bodytext">Label: 1-800 Dinosaur / Universal</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/bbab7e84a6.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/8c568ced03.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/james-blake-1/]]></link>
</item>
<item id="19">
<artistName><![CDATA[BLOOD COMMAND]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 18:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373214600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373214600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Melodisk post-hardcore]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med en voldsom blanding af krigeriske pigevokaler og gnistspruttende guitararbejde sparker Blood Command døren ind til den ellers så mandsdominerede post-hardcoregenre og river nogle lemmer løs. Blood Command forlader sig dog ikke kun på deres hang til det rå blodbad. De løsner ofte op for aggressionen og den oprørske grundtone med en række melodier og molstemte guitarer, der forlader inspirationen fra 90’ernes post-hardcorebands som Fugazi, At the Drive-In og Refused. Flere steder kaster Silje Tombre og hendes hårdtarbejdende armé sig lige i armene på den gode popmelodi. Blod, sukker og galde i en perfekt molotovcocktail. </p>
<p class="bodytext">Label: Fysisk Format / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/047417f774.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ad5e9cae46.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/blood-command/]]></link>
</item>
<item id="20">
<artistName><![CDATA[THE BLUE ANGEL LOUNGE]]></artistName>
<country>DE</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 02:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372982400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373068800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Midnatsblå psychrock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">De har opkaldt sig efter klubben, hvor den tyske gothdronning Nico gav sine første koncerter sammen med The Velvet Underground. Og forbindelsen mellem det dystre Tyskland og amerikansk narkorock er slående hos The Blue Angel Lounge. De lyder som et band, der går med solbriller og læderjakke døgnet rundt, deres psychrock bruser lækkert som en hovedpinepille just dumpet ned i et glas vand. Anton Newcombe fra The Brian Jonestown Massacre er fan, producer og har turneret med bandet. Hvis du blot én gang i dit liv har vippet lidt med foden til hans musik, skal du også med en tur ind i The Blue Angel Lounges støjende rus.   </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/fdc742e8cf.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/050490b3cd.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/the-blue-angel-lounge/]]></link>
</item>
<item id="21">
<artistName><![CDATA[BOMBINO]]></artistName>
<country>NE</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 15:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373029200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373029200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Hypnotisk ørkenmusik]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext"> </p>
<p class="bodytext">”Jeg elsker ørkenen”, siger Bombino i filmen om ham. Han stammer fra ørkennomaderne tuaregerne, hvis musik og livsform længe var truet af regimet i Niger såvel som i Mali. </p>
<p class="bodytext">Regimet har slået hårdt ned på befolkningens sange og spil, og guitaren blev set som selve symbolet på oprør. Men selv i eksil i de omkringliggende lande har Bombino været med til at sørge for et hjem i musikken. </p>
<p class="bodytext">Guitaristen med det tydelige rockstjernepotentiale er blevet et ikon for fred via andre midler end vold. Hans rå og poetiske guitarspil er som at lægge øre og øje til en vestafrikansk Jimi Hendrix svøbt i ørkenklæder.</p>
<p class="bodytext">Label: Nonesuch / Warner</p>
<p class="bodytext"></p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/1076b83962.jpeg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/fc88f204e0.jpeg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/bombino/]]></link>
</item>
<item id="22">
<artistName><![CDATA[THE BOTS]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 21:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373223600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373223600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Punket rock’n’roll-duo]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Brødreduoen The Bots mestrer punket rock’n’roll, som både vil melodien og det kødelige groove. Med største selvfølgelighed finder de et hidtil uset punkt på retrorockens farveskala, et sted mellem The White Stripes og The Black Keys.</p>
<p class="bodytext">Mikaiah og Anaiah Lei har fintunet deres evner på elspaden og trommerne siden barnsben og udgav deres første album, da de var henholdsvis 15 og 12. Det var i 2009.</p>
<p class="bodytext">I dag udstråler de en næsten naturstridig myndighed og autoritet, både hvad sangskrivning og sceneshow angår. The Bots er flyvefærdige i en alder, hvor de fleste bands stadig kun overvejer at krybe.</p>
<p class="bodytext"><br /></p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ee77d40d39.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6e9b4c5a59.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/the-bots/]]></link>
</item>
<item id="23">
<artistName><![CDATA[BROKE]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 30 Jun 2013 17:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372606200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372606200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Apokalyptisk elektronisk dansepunk]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Mads Bergland og Simon Littauer valgte navnet Broke, da de var aldeles på røven både økonomisk og studiemæssigt. Ja, som et billede på hele finanskrisens ungdom. Opsatte på at udfordre mainstream-Danmark har makkerparret med stor succes skiftet skolebøgerne ud med apokalyptisk, smadret dansemusik. De elektroniske beats er brygget på lige dele krautrock, disco og postpunk i et usundt dampende syrebad.  </p>
<p class="bodytext">Label: Fake Diamonds</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/cda3a8747f.png]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a6b0ea6fe0.png]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/broke/]]></link>
</item>
<item id="24">
<artistName><![CDATA[JAKE BUGG]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 21:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372964400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372964400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Folksanger med raketfart på karrieren]]></text>
<description><![CDATA[<p class="MsoNormal">På ingen tid har Jake Bugg hamret sit navn fast med en stak slidstærke sange, der lyder som undfanget af en meget ældre sjæl.</p>
<p class="MsoNormal">Ungpurken har kapret tronen som en ny Bob Dylan. Også etablerede stjerner snubler over hinanden for at skamrose ham. </p>
<p class="MsoNormal">Den unge brites sange krammer det bedste fra 60’ernes folk og 90’ernes britrock i sin egen melodiske blues.</p>
<p class="MsoNormal">Og trods de velkendte inspirationskilder er Jake Bugg et forfriskende pust. Klar til at forvisse selv den mest sammenbidte nostalgiker om, at den klassiske sangskrivning skam lever i bedste velgående. </p>
<p class="MsoNormal">Label: Mercury / Universal</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6071bf02be.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9ed5e1ab01.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/jake-bugg/]]></link>
</item>
<item id="25">
<artistName><![CDATA[BWOY DE BHAJAN]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Tue, 02 Jul 2013 18:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372780800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372780800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Kantet electronica med østligt krydderi.]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">En fornemmelse af summende sommer gennemsyrer Bwoy De Bhajans varme strømme af udfordrende vellyd.</p>
<p class="bodytext">Den lovende producer har en forkærlighed for Indien, og man mærker mange steder i musikken længslen efter den brændende sol og den brændende mad. Samtidig er den talentfulde teenager tydeligt påvirket af vestlig electronica af den mere eksperimenterende slags.</p>
<p class="bodytext">Trods musikkens overvejende dovne groove er her altså masser af krummelurer, kantede beats, radbrækkede baslinjer og østlig mystik at fortabe sig i.</p>
<p class="bodytext">Label: Soundesc</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/1b469242cf.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/2fe5ad3b1f.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/bwoy-de-bhajan/]]></link>
</item>
<item id="26">
<artistName><![CDATA[C2C]]></artistName>
<country>FR</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 23:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372971600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372971600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Højspændte turntable-virtuoser]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Vinylmagi og turntables kommer sjældent på tale, uden at en en eller anden med længsel i stemmen nævner C2C. Nu står de hæderkronede spindoktorer klar.</p>
<p class="bodytext">Bered dig og dine dansesko på en turntable-koncert tætpakket som et kuglelyn med hiphop, soul, electronica og flere genremæssige krumspring, end vi kan nå at nævne inden koncertstart.</p>
<p class="bodytext">De seneste år har de fire franskmænd splittet sig op i to succesfulde projekter: Hocus Pocus og Beat Torrent har begge lagt vejen forbi Roskilde tidligere.</p>
<p class="bodytext">Efter at have fundet sammen igen har C2C forhøjet puljen yderligere. Deres første egentlige album nogensinde, <em>Tetra</em>, vidner om en ambition hinsides dj-verdensmesterskaberne, som de fire venner har vundet fire gange i træk.</p>
<p class="bodytext">Label: On and On / import</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/73bb1d3008.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/881895641c.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/c2c/]]></link>
</item>
<item id="27">
<artistName><![CDATA[TEGO CALDERÓN]]></artistName>
<country>PR</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 00:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372975200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373061600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Kongen af reggaeton]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Reggaeton er en krydsning af spansksproget rap, salsa, dancehall og andre tropiske beats, genren har sit udspring i Puerto Ricos fattigste kvarterer.</p>
<p class="bodytext">Tego Calderón er en af dem, der fik musikgenren til at vokse sig stor både hos hvide og latinamerikanere uden for slummen – faktisk er manden med solbrillerne og mikrofonhåret de fleste steder anerkendt som genrens konge.</p>
<p class="bodytext">Vi er stolte over at kunne præsentere Tego Calderón for første gang i Nordeuropa: Fans af både latin-pop og amerikansk hiphop får her en sjældent fin chance for at vrikke måsen i fællesskab. </p>
<p class="bodytext">Label: Jiggiri / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/20ae9fbfae.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/615d7712a5.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/tego-calderon/]]></link>
</item>
<item id="28">
<artistName><![CDATA[CALEXICO]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 20:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373221800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373221800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Alternativ countryrock med smag af New Orleans]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Amerikansk country og mexicansk mariachi har i årevis været de vigtigste koordinater i Calexicos grænsekrydsende rock. </p>
<p class="bodytext">Siden 1996 har John Convertino og Joey Burns spillet rustikke serenader for fans af både Bruce Springsteen og Ennio Morricones lydspor til de klassiske spaghettiwesterns – fyldt med duften af snavsede landeveje og branket tex-mex grillkrydderi. </p>
<p class="bodytext">På genkomstalbummet <em>Algiers </em>fra 2012 har de to gringos taget turen til Mississippis vestbred i spraglede New Orleans. Her strømmer spor af Haiti, Cuba og Afrika til. De nye indtryk forstærker Calexicos karakter af et charmerende gadekryds, hvor forskelligartede indtryk myldrer sammen. </p>
<p class="bodytext">Label: On and On / Import </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9c4abd2011.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f7b4a7ccfb.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/calexico-1/]]></link>
</item>
<item id="29">
<artistName><![CDATA[CAPTAIN FUFANU]]></artistName>
<country>IS</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Tue, 02 Jul 2013 19:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372786200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372786200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Reykjaviks hotteste technoduo]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">To DJs har sat et tydeligt afspor i Reykjaviks natklubliv. Captain Fufanu består af et par unge knægte, der spiller minimal, dyb techno. Makkerparret arbejder på deres debutalbum lige nu. Ud fra de første skæringer at dømme forstår duoen sig ikke kun på at skabe bangers til glade klubtyper, de har også fin sans for den mere atmosfæriske og kuldskære electronica. </p>
<p class="bodytext">Vær med på pletten, når energiboostet fra Reykjaviks klubnætter rammer Roskilde.  </p>
<p class="bodytext">Label: Reyk Veek / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/10bcac5bba.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/33e5b7bb9c.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/captain-fufanu/]]></link>
</item>
<item id="30">
<artistName><![CDATA[CARLI]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Tue, 02 Jul 2013 22:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372797000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372797000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Eklektisk dj og producer]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Han har smedet beats for Robyn, der betragter ham som en sikker garant for den elektroniske musiks fremtid. Carli Løf er en svimlende talentfuld dj og producer, den eklektiske svensker har kompileret et cv, der strutter med transatlantisk pondus og VIP-samarbejdspartnere. </p>
<p class="bodytext">Med et pangfarvet sammenstød mellem bas-, rave- og hiphopkultur er Carli udråbt til et af de helt store stjerneskud i 2013. </p>
<p class="bodytext">Label: Fool's Gold / Import<br /></p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/414740eac2.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e620503aca.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/carli/]]></link>
</item>
<item id="31">
<artistName><![CDATA[CHASE & STATUS]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 02:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373068800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373155200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Svedig London-ravefest]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Saul ”Chase” Milton og Will ”Status” Kennard har trukket den elektroniske musik ud fra London-klubberne og helt op på de største scener på Europas største festivaler, herunder Roskilde. Chase &amp; Status viser, hvordan den elektroniske musik kan tage energien, sveden og adrenalin-niveauet fra punk og metal og lave fester, der bulderkoger lige så vildt og intenst. I 2013 vender de tilbage med ny musik og et større show end i 2011, hvor de pakkede Cosmopol. Bered dine dansesko på et hektisk rave, hvor det bedste fra drum’n’bass, dubstep, pop og rock tørner sammen. </p>
<p class="bodytext">Label: Mercury / Universal</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/2a5b504d04.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/48e1674194.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/chase-status-1/]]></link>
</item>
<item id="32">
<artistName><![CDATA[CHELSEA LIGHT MOVING]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 00:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373061600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373148000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Støjrock med legendarisk frontmand ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Vintage hipster Thurston Moore har allerede forandret den alternative rock indefra som primær vokalist og guitarist i Sonic Youth. Selvom dette band er kørt i garagen, har den evigt ungdommelige guitarpioner ikke tænkt sig at overlade scenen til de våde-bag -ørerne.</p>
<p class="bodytext">I stedet har han med Chelsea Light Moving sat et nyt friskt hold, som sammen med ham kan videreføre den snavsede og skærende guitarrock. Chelsea Light Moving fortsætter tilsyneladende i et spor, som vil tilfredsstille gamle fans iført slidte Sonic Youth T-shirts. Det nye line-up kan også meget vel tillokke en ny generation med hang til støj, punk og New York City. </p>
<p class="bodytext">Label: Matador Records / Playground</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/aed7f3d39d.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/bc6e89ba97.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/chelsea-light-moving/]]></link>
</item>
<item id="33">
<artistName><![CDATA[CHINESE MAN]]></artistName>
<country>FR</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 20:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372962600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372962600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Turntables galore  ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Pladeselskab, band, musikalsk broderskab. Chinese Man er mange ting, kinesisk afstamning skal man dog ikke forvente. Med et mashup af funk, house, jazz, reggae og hiphop får det franske dj-kollektiv festen til at spinde fra deres turntables. </p>
<p class="bodytext">Chinese Man består af en gruppe musikelskere med en bred indgangsvinkel til turntablism og en forkærlighed for obskure samples og støvet nostalgi. Med visuals og vokalister hen over det alsidige sammenkog er der altid garanti for et show, der sætter ørerne, øjnene og de nedre regioner i gang. </p>
<p class="bodytext">Bered dig på at sno din bagdel, når Chinese Man sætter festen i gang – 2013 er Slangens År i den kinesiske kalender.</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/10edece1fe.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c55ab0252c.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/chinese-man/]]></link>
</item>
<item id="34">
<artistName><![CDATA[CHORDS]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 12:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373191200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373191200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[R&B’et, organisk hiphop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Han har været med til at skubbe tingene kraftigt fremad på Sveriges urbane scene, de seneste fire år har Chords tilbragt i New York City. På hans seneste album <em>Looped State of Mind</em> mærker man tydeligt, hvordan han har opsuget nye vibes i sin Brooklyn- lejlighed og blevet til meget mere end en regional helt. R&amp;B, hiphop og urban pop blander den hypertalentfulde svensker sømløst, så både Drake og Kanye West ville nikke anerkendende. På trods af at han kalder sit selvproducerede newyorkeralbum en ”laptopplade”, indtager Chords scenen med stort liveband i en fuldblodskoncertoplevelse.</p>
<p class="bodytext">Label: Svenska Inspelningar / Universal</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/2082d18cab.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/14b9b55b42.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/chords-1/]]></link>
</item>
<item id="35">
<artistName><![CDATA[COMPADRE]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 30 Jun 2013 16:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372602600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372602600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Mellemøstligt farvet klubmusik]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Klubmusikken får et mellemøstligt makeover, når Compadre sætter ild til beatet og indleder musikalsk og absolut ublodig jihad mod hitlisterne. Med attitude i kilometermål har trioen fået deres grooves til at sprede sig over det ganske svenske land: De første offentliggjorte numre fra bandet er en bastung, neongul blanding af hiphop, persisk folkemusik og slummet pop, der ville få M.I.A. til at rødme stolt.</p>
<p class="bodytext">Label: Vicious Bitch / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/68474f7fee.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/0d27d3c097.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/compadre/]]></link>
</item>
<item id="36">
<artistName><![CDATA[FELIPE CORDEIRO]]></artistName>
<country>BR</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373032800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373032800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Skæv pop fra Pará]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Han er udråbt til en af Brasiliens mest nyskabende popkunstnere, og Felipe Cordeiros fnuglette pop trækker på sensuelle danse som lambada og carimbó. Sangskriveren med det velplejede overskæg vil dog vinde flere hjerter blandt elskere af alternativ pop end hos fans af 80’er-hittet ”Lambada”. Hans roste album hedder <em>Kitsch Pop Cult</em>, titlen giver et godt indtryk af den lidt nostalgiske retrofornemmelse, som denne tropisk klingende sangskriver fremmaner til perfektion i sine sange. Felipe Cordeiro spiller stilfuld psykedelisk pop med et kærligt, men respektløst tag på sit fædrelands musiktraditioner.</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/3605b2e117.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/8160a4c218.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/felipe-cordeiro/]]></link>
</item>
<item id="37">
<artistName><![CDATA[CRYSTAL CASTLES]]></artistName>
<country>CA</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 01:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372980600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373067000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Electroduo med storladent sortsyn.]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Armeret med gamle analoge synthesizere skaber canadiske Crystal Castles smukke billeder af en kold verden.</p>
<p class="bodytext">Ethan Kath og Alice Glass har begge baggrund i punk. Energien herfra overfører de til deres trance-inspirerede electronica. Helt forrest står Glass – det ene øjeblik hidsig og skingert fremfarende, det næste øjeblik inderligt sukkende. </p>
<p class="bodytext">Bandet har skruet ned for chokeffekterne fra de tidlige udspil, og seneste album, III, viser en triumferende storhed i musikken.</p>
<p class="bodytext">Tilbage står et heftigt bankende hjerte og en insisteren på, at selvom verden kan være ubarmhjertig, så kan lyden af den godt fremstå smuk som en snedronning.</p>
<p class="bodytext">Crystal Castles har turneret nærmest non-stop de sidste par år. Forvent derfor et band i storform, som rammer Roskilde denne sommer.</p>
<p class="bodytext">Label: Fiction / Universal</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e0f13a562f.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/21db3cfb20.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/crystal-castles/]]></link>
</item>
<item id="38">
<artistName><![CDATA[DAEDELUS – ARCHIMEDES SHOW]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 00:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372975200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373061600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Vindskæv electronica i spejlkuglens skær]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">På trods af sin klassisk noble gentlemanpåklædning er Daedelus ikke en mand, der foretrækker orden og rene linjer i sin musik.</p>
<p class="bodytext">Sukkerspeedet jazz, egernstemmer, desorienterende beats og nostalgisk lyd af verden i går er blot nogle af de elementer, der omformes i den amerikanske rytmesabotørs tilsyneladende radioaktive laptop.</p>
<p class="bodytext">For at matche musikken har Daedelus udviklet et labert sceneshow. En væg af spejle skaber sammen med lys og projektioner indtrykket af at stå midt i en kæmpemæssig spejlkugle. Den slags magi kan man ikke lige sømme sammen hvor som helst, så vi er stolte over at præsentere dette unikum hos os.</p>
<p class="bodytext">Label: Ninja Tune / VME</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6b54c3e52e.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/8ac59c8317.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/daedelus-archimedes-show/]]></link>
</item>
<item id="39">
<artistName><![CDATA[DAKHABRAKHA]]></artistName>
<country>UA</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373032800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373032800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Tranceagtig, etnisk musikkaos]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">I tranceagtige, lange numre skaber Dakhabrakha ifølge dem selv et ”etnisk kaos” af følsomme falsetvokaler, harmonika, cello, bas-mørk jazz og ukrainsk folkemusik.</p>
<p class="bodytext">Udtrykket er spirituelt, melodiøst og her og der næsten småuhyggeligt som de mest skyggefulde hjørner af en fjern basar.</p>
<p class="bodytext">Kvartetten trækker nye zigzaglinjer mellem kontinenterne: Elementer af både indisk, arabisk, afrikansk, russisk og australsk afstamning dukker op undervejs. Folk, der savner den amerikanske sanger Jeff Buckley, vil ligeledes opdage en østeuropæisk slægtning i Dakhabrakhas mandlige sanger, Marko Halanevych. </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/31149a1b1a.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/639e70a232.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/dakhabrakha/]]></link>
</item>
<item id="40">
<artistName><![CDATA[DANNY BROWN]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373119200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373119200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Manisk eminent Detroit-rapper]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med sin halvgale fremtoning, uforlignelige rap og excentriske valg af produktioner er Danny Brown et noget mere spektakulært bekendtskab, end det lidt anonyme kunstnernavn antyder.</p>
<p class="bodytext">Han er opvokset i Detroit, musiknørd om en hals og har også videreført arven fra den kasketklædte bykonge J Dilla i selskab med Black Milk.</p>
<p class="bodytext">Danny Browns tekstunivers kredser ofte om uartige medikamenter og de grumme tilstande i Motor City. Sindstilstanden er dog ikke mere forsuret end, at der er plads til masser af bævrende kvindelår og heftige doser humor.</p>
<p class="bodytext">Glæd dig til en heftig tur i manegen med en tandsætsudfordret rimdribler, hvis musikalske bagtæppe veksler mellem karamelslikket soul og gnistrende elektronik.</p>
<p class="bodytext">Label: Fool's Gold / import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ca1d2b1026.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/cfe7ab2224.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/danny-brown/]]></link>
</item>
<item id="41">
<artistName><![CDATA[DAWANGGANG]]></artistName>
<country>CN</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 00:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372975200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373061600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Folkemusik fra Vestkina med et foruroligende, vestligt twist]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Den tidligere punkrocker Song Yuhze stiftede efter rejser i Vestkina Dawanggang. Et ensemble rigt på udsyn og indfald med et musikalsk fundament hvis skærende klange hviler på kinesisk folkemusik. Tonerne herfra kombinerer Yuhze med noget absolut vestligt – og ret foruroligende. Det er altså det kæmpe lands fortællinger, landestrækninger og luftrum, der kommer frem i musikken, men med en eksperimenterende, nærmest avantgardistisk tilgang til de traditionelle toner, der er lige så meget sen Scott Walker som Peking-operaen. </p>
<p class="bodytext">Label: Jaro / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/58623b6413.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6d109bb40b.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/dawanggang/]]></link>
</item>
<item id="42">
<artistName><![CDATA[FELIX DE LUCA]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 30 Jun 2013 21:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372618800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372618800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Respekteret mc fra undergrunden.]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Den danske, engelsksprogede mc Felix De Luca har allerede lavet en del larm med ep’en <em>The Rebirth Of An Artist</em> – et opus 1 om ”tjald, kvinder, sneakers og dansk design”.</p>
<p class="bodytext">Genfødslen i titlen er den unge rappers egen: Han har tidligere bevist sit talent og aldeles udanske flow under kunstnernavnet Verb Ink.</p>
<p class="bodytext">Felix De Luca lægger sig lunt i slipstrømmen af skarp, dansk hiphop, som rumsterer i undergrunden lige nu.</p>
<p class="bodytext">Label: Soundesc</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/dbf31d7fbe.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c7bb0c6825.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/felix-de-luca/]]></link>
</item>
<item id="43">
<artistName><![CDATA[DEAD CAN DANCE]]></artistName>
<country>AU/UK</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 15:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373031000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373031000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[80’ernes sorte fyrster]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">På genkomstpladen Anastasis (græsk for genfødsel) har Dead Can Dance, 80’ernes sorte fyrster, brudt 16 års tavshed.</p>
<p class="bodytext">Roskilde Festival blænder op for deres første danske koncert nogensinde, den eneste af sin slags i Skandinavien denne sommer.</p>
<p class="bodytext">Gennem en dyne af messende vokaler, dirrende rumklang og tykke synthesizertoner fremmaner Dead Can Dance arabiske nætters forheksede sødme og fjernorientens dampe og dufte.</p>
<p class="bodytext">De centrale, gennemgående medlemmer Brendan Perry og Lisa Gerrard jog deres egen flimrende muse helt tilbage i 80’erne, hvor de etniske provinser skildret i musikken var meget mere fjerntliggende end i dag. Når de nu endelig vifter røgelsespindene igen, er det som pionerer og stilskabere. </p>
<p class="bodytext">Label: PIAS / Target</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/269e225213.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/27a5fcd559.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/dead-can-dance/]]></link>
</item>
<item id="44">
<artistName><![CDATA[DEAD FADER]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373205600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373205600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Forvrænget, kulsort elektronisk musik]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">John Cohen hører til i den elektroniske musiks sorteste hjørne, hvor genrens mere poppede fortolkere (ingen nævnt, ingen glemt) får rygstykkerne pisket. Med sin dystopiske og industrielle tone lyder Dead Faders musik som noget, der kunne finde på at gnave videre løs i din sjæl, efter at du er taget hjem fra festivalen til en umiddelbart god nats søvn. Med abstrakt, forvrænget klubmusik, støj, infernalsk larm, amputerede lydbidder og utilsløret grimhed skaber Dead Fader et energisk, elektronisk mareridt. Et frikvarter fra denne verdens vellyd og omkvæd.</p>
<p class="bodytext">Label: Small But Hard / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/1ce94829c2.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9bcd4489e4.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/dead-fader/]]></link>
</item>
<item id="45">
<artistName><![CDATA[DEAD RAT ORCHESTRA]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 00:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373061600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373148000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Mystisk, improviserende folktrio]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">I et årti har Dead Rat Orchestra været et af Englands mest mærkelige og nyskabende orkestre. Deres brogede instrumentpark inkluderer typisk violin, harmonika og guitarinstrumenter. Ofte bruger de også træstammer, økser, balloner, legetøj og andet tilgængeligt. Uanset valg af instrumenter er de hele tiden på tærsklen af forskellige genrer uden at tage fast bolig et enkelt sted. Dead Rat Orchestra spiller instrumental, halvt improvisatorisk folkemusik, der her og der lyder som en mere akustisk udgave af turnekammeraterne Godspeed You! Black Emperor.</p>
<p class="bodytext">Label: Antigen / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e36d27a4db.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/7627267155.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/dead-rat-orchestra/]]></link>
</item>
<item id="46">
<artistName><![CDATA[DEN SORTE SKOLE]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 20:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373049000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373049000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[De danske konger af copy/paste]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">De danske konger af musikalsk copy/paste har i mere end to år indsamlet over 10.000 brudstykker fra 300 gamle vinylplader fra 51 forskellige lande sammen til én lang musikalsk rejse, <em>Lektion III</em>.</p>
<p class="bodytext">Et nyt kapitel i en samplet odysse, der allerede tidligere har bragt Den Sorte Skole forbi Roskilde med mindeværdige resultater.</p>
<p class="bodytext">Drengenes seneste skive er mere globalt duftende, udfordrende og syret end tidligere: Et nyt, modigt spadestik i en anderledes musikalsk muld – samtidig varsler Den Sorte Skole et par helt jomfruelige tracks til at sætte festen i gang med. </p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/8d3816d014.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/492fad93c4.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/den-sorte-skole-2/]]></link>
</item>
<item id="47">
<artistName><![CDATA[THE DILLINGER ESCAPE PLAN]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 21:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373050800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373050800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Udfordrende, ultramusikalsk hardcore]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Hardcore, mathcore, metal, progressiv rock. Et utal af genremærkater har været limet på The Dillinger Escape Plan gennem deres seks plader lange karriere. </p>
<p class="bodytext">Kvartetten fra New Jersey har skabt sit navn med ekstremmetal, der ikke bare er frådende, skrigende og brutal, men også jazzagtig virtuos og fyldt med overraskende genreafstikkere. </p>
<p class="bodytext">Deres liveshows er kaotiske og voldsomme energiudladninger, hvor kompleksiteten her og der eksploderer i en vildskab, som har gjort bandets koncerter legendariske og berygtede. The Dillinger Escape Plan har den samme halvperverse fryd ved at bryde reglerne, der også kendetegner deres kammerat og tidligere samarbejdspartner Mike Patton. </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b4787e56c6.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/bbbfddfa1c.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/the-dillinger-escape-plan-1/]]></link>
</item>
<item id="48">
<artistName><![CDATA[DISCLOSURE]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 22:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372968000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372968000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Elektronisk house-duo med øre for hits]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">To purunge brødre bevæger sig stilsikkert fremad på Englands elektroniske scene lige nu. De opererer under navnet Disclosure og har på deres første singleudspil vist vejen for fremtidens pop, house og dubstep.</p>
<p class="bodytext">Det er chikt, storbyelegant og rører adskillige varme punkter på det elektroniske genreskema. Alle, der vil se, hvad morgendagen bringer, bør sætte et kryds ud for Disclosure.</p>
<p class="bodytext">Guy og Howard Lawrences egentlige debutplade udkommer først i foråret 2013. Ikke desto mindre har de allerede været tæt på den engelske top 10 med popnummeret ”Latch”.</p>
<p class="bodytext">Label: PMR / import</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/8f6743db54.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d739f5934a.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/disclosure/]]></link>
</item>
<item id="49">
<artistName><![CDATA[DRENGE]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 18:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372955400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372955400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Skærende aggressiv garagerockduo]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Guitar og trommer er nok til at skubbe porten til himmerige ind. Det ved duoen Drenge, der aldeles nonchalant snitter et styrtblødende kødsår hen over guitarrockens rygrad.</p>
<p class="bodytext">Dette er garagerock af sorteste skuffe, men med et vågelys af melodi inde i det grynede støjflimmer.</p>
<p class="bodytext">To unge håb skaber med få midler et skønt rabalder, der i traditionen fra den bedste punk, grunge og støjrock kombinerer musikalitet, væmmelse og frisat frustration. </p>
<p class="bodytext">Label: Infectious / import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/27950a7e8c.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/85c3599122.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/drenge/]]></link>
</item>
<item id="50">
<artistName><![CDATA[DRÅPE]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Mon, 01 Jul 2013 19:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372698000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372698000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Fræsende støjpop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="MsoNormal">Nordmænd kan det der med shoegazer – fræsende, drømmende guitarstøj med længselsfulde englevokaler farende omkring.</p>
<p class="MsoNormal"> Dråpes første ep er pakket med støjpop, der letter på lyserøde skyer mod den øvre atmosfære. </p>
<p class="MsoNormal">Bandets sangerinde Hanne Olsen Solem har i et interview sagt, at det er hendes drøm at spille på Roskilde Festival og at udgive et album. </p>
<p class="MsoNormal">I 2013 går begge drømme i opfyldelse. Deres debutalbum, Canicular Days, er lige udkommet, mindre end to måneder inden nordmændene indtager vores Pavilion Junior-scene.</p>
<p class="MsoNormal">Label: Riot Factory </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/0142a81d6e.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e878fce20a.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/draape/]]></link>
</item>
<item id="51">
<artistName><![CDATA[DUBIOZA KOLEKTIV]]></artistName>
<country>BA</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 00:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373148000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373234400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Hårdtslående balkanrock-kollektiv]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Ska, balkan, hiphop, rock, reggae, funkmetal. Duboiza Kolektiv kommer lige så energisk omkring genrerne, som de turnerer bredt i hele Europa. Måske lever de ved første blik op til forestillingen om Balkan-typer. Men Dubioza Kolektiv har om nogen taget kampen op mod stereotyperne og korruptionen i en indsats for fred og demokrati. I mange henseender, både politisk og musikalsk, kan Dubioza Kolektiv betegnes som en blæserspruttende, østeuropæisk udgave af Rage Against The Machine, klar til at flå Roskilde-natten i stykker.</p>
<p class="bodytext">Label: Menart / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f4399d22d0.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/3d9e97679a.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/dubioza-kolektiv/]]></link>
</item>
<item id="52">
<artistName><![CDATA[EFTERKLANG]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373119200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373119200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Kammerpop med højt til loftet]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Kan man blive publikumsfavorit ved at lave smuk, højloftet kompositionsmusik? Efterklang har gjort det. Verden rundt har de fået publikum til at holde vejret tilbage, når de har spillet deres sarte, men nuancestærke kammerpop. Og efter at Casper Clausen har etableret sig som vokalist, har den højtidelige musik fået en dimension, der kalder på erindringer om sen Talk Talk.  </p>
<p class="bodytext">Efterklang har pladekontrakt hos legendariske 4AD. Trioen slår vejen forbi for fjerde gang med et show, der kommer til at cementere, hvorfor alsingerne med det danskklingende bandnavn i dag er et internationalt hyldet orkester.  </p>
<p class="bodytext">Label: 4AD / Rumraket</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/7f079bcfbf.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/4f366a2c5d.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/efterklang-3/]]></link>
</item>
<item id="53">
<artistName><![CDATA[EIK]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Tue, 02 Jul 2013 16:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372775400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372775400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Atmosfærisk pop fyldt med malende synthesizers]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Norske Eik specialiserer sig i 80’er-nostalgi og farvemættede lydbilleder fyldt med disco og synthpop i nordlyset. Duoen, der vokser til kvartet live, skaber med imponerende sikkerhed drømmende electronica fyldt med malende synthesizers og underskønne moltoner. </p>
<p class="bodytext">Eik bør være et must både for electronicanørder og popelskere, der har tyndslidt deres Best of the 80’s-cd. </p>
<p class="bodytext">Label: Planet Noise / VME</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/15fd87d817.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/1162f0ae8a.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/eik/]]></link>
</item>
<item id="54">
<artistName><![CDATA[EKKOZONE performs MUSIC FOR 18 MUSICIANS ]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 12:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373104800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373104800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Minimalistisk mesterværk opført af dansk ensemble]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Steve Reichs kalejdoskopiske mesterværk <em>Music for 18 Musicians</em> har kun én gang før været opført på dansk grund. Koncertværkets svimlende og sfæriske minimalisme går rent ind hos musiklyttere med vidt forskellig smag, men regnes for at være et af komponistens sværeste stykker at opføre. Ekkozone har under tidligere navne tidligere opført moderne kompositionsmusik i både Europa og USA. Oplev dem fortolke en stilskabende kunstner, hvis kraftige indflydelse også slår ud i vor tids postrock og eksperimenterende electronica. </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d6be286aa3.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/04b591d517.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/ekkozone-performs-music-for-18-musicians/]]></link>
</item>
<item id="55">
<artistName><![CDATA[ELLIPHANT]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Wed, 03 Jul 2013 21:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372878000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372878000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Kantet, beskidt dansegulvsdronning]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Et sted på den pink richterskala mellem M.I.A. og Rihanna finder vi Elliphant. Ellinor Olovsdotter har på kort tid fået alverdens medier til at labbe hendes numre i sig. Hendes gadetøsede pop er kras, beskidt og dunker sin tilhører lige i fjæset med sine syntetiske, skrabede beats: en talentfuld furies personlige opkog af (først og fremmest) dancehall, techno og pop med inspiration opsamlet i både London og Goa. </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c2816fd2b2.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/2bf85ad5d0.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/elliphant/]]></link>
</item>
<item id="56">
<artistName><![CDATA[ELOQ]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 17:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372951800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372951800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Skrattende beats fra københavnsk hiphopleder]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Københavns eget svar på J Dilla er tilbage på Roskilde Festival for at lave noget mere larm – denne gang med nyt album i sadeltasken og stigende international interesse. Gør musikalske genrebetegnelser som trap, wonky og crunk dig klam i håndfladerne og flakkende i blikket? No worries. Eloq kan også få de uindviedes dansesko i gled, når han blander bas, skrattende beats og skingre synthesizers i sin egen jacuzziboblende mikstur. En giftig neoncocktail, der har gjort Eloq til en lederskikkelse på den københavnske hiphopscene såvel som en yndet producer, dj og remixer.</p>
<p class="bodytext">Label: Cheff</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e6c5499f9b.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/3b8884e1c6.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/eloq-1/]]></link>
</item>
<item id="57">
<artistName><![CDATA[EL-P ]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 20:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373047200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373047200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Undergrundshiphoppens konge]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Sammen med Company Flow, som solist og som chef for Def Jux var El-P med til at omskrive køreplanen for den alternative undergrundshiphop i 90’erne og 00’erne. I dag har han omtrent royal status hos folk, der ser og ønsker hiphoppen som en progressiv kunstart. Tekstuniverset er optændt af politisk vrede, lede og paranoia. Man forbinder også den skarptungede sortseer fra Brooklyn med produktionerne, der er fyldt med skrammel, snavs, kulde og zappende laserlys fra fremtiden. El-P har efter flere års stilhed endelig udgivet den tordnende genkomstplade <em>Cancer 4 Cure.</em></p>
<p class="bodytext">Label: Fat Possum / Cosmos Music</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ff3ada6fde.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/cdd6421bb1.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/el-p-1/]]></link>
</item>
<item id="58">
<artistName><![CDATA[ENSIFERUM ]]></artistName>
<country>FI</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 12:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373193000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373193000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Episk sværdmetal med stormsusende melodier]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Thor, Odin og Loke ryster hårlokkerne et sted inde i Valhall, hver eneste gang Ensiferum indtager scenen. De melodiske finner er et af de skarpeste navne inden for den folkemusik-inspirerede metalscene. Der er ældgammel nordisk ild i reaktorerne, når Ensiferum kombinerer folkedansens rytmer og molskalaer med stormsusende ørehængeromkvæd, bombastiske armbevægelser og masser af fyrig metalspade. Med <em>Unsung Heroes </em>fra 2012 har Ensiferum indprentet skriften på væggen i vejrfaste runer: De er sande mestre af den episke sværdmetal.</p>
<p class="bodytext">Label: Spinefarm / Universal</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/530243da73.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5db4da26af.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/ensiferum/]]></link>
</item>
<item id="59">
<artistName><![CDATA[FRANK FAIRFIELD]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 17:45:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372952700]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372952700]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Gennemrustik americana ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Han er i sine 20’ere, ikke fra 20’erne. Alligevel lyder Frank Fairfield som en poetisk bondetamp, der er kommet ned fra et ensomt beliggende bjergbælte i sin Ford T engang på et tidspunkt mellem de to store krige. </p>
<p class="bodytext">Den unge sangskriver og musikarkæolog levede mere eller mindre som bums i nutidens Californien, men blev opdaget af nogle, der kunne se hans potentiale. I dag har han turneret med Fleet Foxes og udgivet roste plader, der er fyldt med hjertesorg, whisky, uafvendelig fattigdom og forestående børskrak. Den unge gentleman garnerer sin rustikke americana med masser af banjo og potent violin.</p>
<p class="bodytext">Label: Tompkin Square / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/352984ae01.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6cc8ff7f9b.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/frank-fairfield/]]></link>
</item>
<item id="60">
<artistName><![CDATA[FIDLAR]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 15:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373202000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373202000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Øltørstig surfpunkrock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Øl, f**** og punkmusik, anyone? FIDLAR står for Fuck It Dog, Life’s A Risk, og deres ukomplekse sommersurfpunk stemmer godt overens med denne skaterattitude. Grib dagen. Helst i nosserne. Det er her og nu. Hverken Jay Reatard eller Joey Ramone er her længere, vi må selv klare ærterne. De fire bonghoveder spiller lige-på-og-derud-ad-sange om billig humle, skateboards og stoffer. FIDLAR kræver ikke studentereksamen eller stort kørekort, så længe du er med på en omgang beskidt, californisk rock’n’roll.</p>
<p class="bodytext">Label: Mom + Pop/ Cooperative</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d05bc0736c.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a24b60b995.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/fidlar/]]></link>
</item>
<item id="61">
<artistName><![CDATA[FLATBUSH ZOMBIES]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373119200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373119200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Stenet horrorcore-hiphop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Der er dømt Night of the Living Dead på Roskilde Festival.</p>
<p class="bodytext">Bag navnet Flatbush Zombies gemmer sig et par kreative tågehoveder fra det belastede område nær Prospect Heights i Brooklyn. Guldgebisserne Meechy Darko og Zombie Juice rapper med udgangspunkt i hiphoppens fire klassiske grundpiller: røg, penge, damer og friskbagte vafler. Erick Arc Elliot producerer for den u-døde duo, der også har rappet med A$AP Rocky.</p>
<p class="bodytext">Flatbush Zombies leverer småfilosofisk horrorcore med et stenet twist: hvis <em>D.R.UG.S.</em> lyder som et uinspireret navn til et mixtape, bemærk da venligst, at titlen er en forkortelse af Death and Reincarnation Under God’s Supervision.</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/971dfbcbc3.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/46956fd00d.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/flatbush-zombies/]]></link>
</item>
<item id="62">
<artistName><![CDATA[FLUME]]></artistName>
<country>AU</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 14:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373200200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373200200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Chillet, opklippet electronica]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Siden han var 13 år gammel, har Flume lavet musik. Det er mindre end 10 år siden. Alligevel lyder det australske talent klar til at smyge sig ind blandt eksempelvis Flying Lotus og James Blake. Produceren og beatsmeden laver sit eget forvredne, loopede miks af kantede beats og drømmende, sommerdoven musik, der i overvejende hvilepuls på én gang rummer elektroniske ekkoer af R&amp;B, dubstep og pop. Det elles så rockorienterede musikmagasin Rolling Stone er allerede fan af Flume. Mød op og find ud af, hvordan den unge australier laver elektronisk musik, så den vækker stor genklang også uden for genrens cirkler.</p>
<p class="bodytext">Label: Future Classic / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/18f1523f89.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/133b26ed66.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/flume/]]></link>
</item>
<item id="63">
<artistName><![CDATA[FRIENDLY BEASTLY COYOTE ]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Tue, 02 Jul 2013 21:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372791600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372791600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Rave med hyl mod månen]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Ulvene er vendt tilbage til Jylland. Friendly Beastly Coyte hviner og hujer ligeledes, så det bliver hørt langt væk fra nordvestjyske Nykøbing Mors, hvor den selvudråbte perfektionist skaber sin elektroniske musik. Den unge jydes danseegnede tracks udløste en nominering til Underground Music Awards i 2012. På Roskilde Festival 2013 kommer Friendly Beastly Coyote også til at skabe et rave, der vil få ulvene til at hyle i kor.  </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/4630307aad.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/729c81898f.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/friendly-beastly-coyote/]]></link>
</item>
<item id="64">
<artistName><![CDATA[GEOMUNGO FACTORY]]></artistName>
<country>KR</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 12:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373018400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373018400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Groovy sitarmusik af ældgammel oprindelse  ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">”Man kan ikke lave nyskabelser, hvis man ikke kender traditionen”, siger en af Gemungo Factorys medlemmer. Kvartettens mission er at introducere verden for Sydkoreas strengemusik, spillet på landets kæmpestore sitarinstrumenter som man betjener ved hjælp af en lille bambuspind. Instrumenterne, kaldet geomungo, daterer helt tilbage til det 4. århundrede. Samtidig er der en distinkt, moderne lyd i de fremmedartede toner. Musikken er groovy og fuld af legesyge rytmer, og de fire koreaneres sammenspil er som et velsmurt urværk. Geomungo Factory udsætter de gamle instrumenter for både pedaler og forstærker og udvinder på denne måde helt nye nuancer og overraskende genrebrud. </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/26fc66271d.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a084c8dbfa.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/geomungo-factory/]]></link>
</item>
<item id="65">
<artistName><![CDATA[GHOST VENUE]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Wed, 03 Jul 2013 19:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372872600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372872600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Funky, nostalgisk electro]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Nutiden og fremtidens electro møder fortidens soul og funk i Ghost Venues musikalske krystalkugle.</p>
<p class="bodytext">Theodor Storm Kristensen har med fuldlængden <em>Looking Back On Broken Pieces </em>lavet en plade fuld af diset nostalgi, småjazzet bismag, doven hiphopfornemmelse – og nu og da fuld futuristisk kraft i de hårdtslående basgrooves.</p>
<p class="bodytext">Ghost Venue tager fortidens støvede beats og antænder dem med flammende neon, live puster en trommeslager ekstra liv i spøgerierne.</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/18b6d8bf4e.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e59cc1b058.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/ghost-venue/]]></link>
</item>
<item id="66">
<artistName><![CDATA[GNUCCI]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Mon, 01 Jul 2013 21:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372705200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372705200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Skarp pigerapper med globalt udsyn]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Den serbiskfødte, selvbetitlede pussy power-rapper Gnucci indtager endelig scenen på egen hånd – før har hun været under vingerne hos tidligere Roskilde-navne som Spoek Mathambo, Mash Up International og Schlachthofbronx. </p>
<p class="bodytext">Hendes lige-i-fjæset og globalt inspirerede rap har undergået en lille navneforandring. Nu, efter at have smidt kunstnerefternavnet Banana, er det som om, der ikke længere er nogen skræl at glide i, og vi for alvor skal lære brunetten med det skarpe mundtøj at kende på hendes egne præmisser.</p>
<p class="bodytext">Label: Famalam / Sony Music</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/cf6455d644.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/51d9c5fed9.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/gnucci/]]></link>
</item>
<item id="67">
<artistName><![CDATA[GO GO BERLIN]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Tue, 02 Jul 2013 19:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372784400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372784400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Klassisk optursrock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">”Danmarks bedste liveband.” Sådan beskriver Silkeborgs Go Go Berlin sig selv og det har været tydeligt fra første færd, at de har mere end blot selvtilliden i orden. Det festlige rockband har turneret sammen med ligesindede The Blue Van og har hurtigt vundet sig en loyal fanbase over det ganske land. Her er klassisk rock og rul spillet med energi, nerve og livsappetit. Go Go Berlin skaber begejstring med deres klassiske rockhåndværk og går ikke på kompromis, debutalbummet bliver indspillet i London.</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/652f764c4e.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c7f64b6d3f.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/go-go-berlin/]]></link>
</item>
<item id="68">
<artistName><![CDATA[GOAT]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 01:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373067000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373153400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Funky trancerock med afrikansk eftersmag]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext"><em>World Music</em> kalder Goat deres hypede og roste debutplade fra 2012. Og titlen er en klar indikation på, hvad du kan vente dig af dette maskeklædte, hemmelighedsfulde kæmpeorkester.</p>
<p class="bodytext">Svenskerne spiller psykedelisk rock, der lyder, som var den kogt på lige dele bongvand, svenske skovjordbær og afrikanske ekstrakter.</p>
<p class="bodytext">Med elguitar, harmonika, orgel og en veludviklet sans for funk og trance inviterer Goat os med på en vild tur mod en spraglet parallelverden. Et magisk sted fyldt med løbende knaldfarver, hvor musikalske genrer er fordampede, og hofterne vrikker.</p>
<p class="bodytext">Tag geden ved hornene og dans.</p>
<p class="bodytext">Label: Stranded / import </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ee9dc3987f.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/80b79a4d49.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/goat/]]></link>
</item>
<item id="69">
<artistName><![CDATA[GOATWHORE]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 17:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373122800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373122800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Pilrådden, dødsformørket thrash]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Delstaten Louisianas dampende sumpe har skabt få bæster så pilrådne og hæslige som Goatwhore. Den 15 år gamle kvartets femte album hedder <em>Blood for the Master</em>. Uden de store svinkeærinder understreger pladen det mesterskab, Goatwhore har udviklet i løbet af en storturnerende karriere, der får Bob Dylans Never Ending Tour til at ligne en sviptur med guitaren omkring den lokale centerpub. Goatwhore tæver ubønhørligt løs i et hektisk miks, der tester positivt for både black, death og thrash: For de her sydstatsdrenge er det alt sammen bare good, ol’ heavy metal til syvende og sidst. Pas på denne her ged, folkens, den har fråde omkring munden og mord i øjnene. </p>
<p class="bodytext">Label: Metal Blade/Target</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/53d6299dbd.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/7474a93d60.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/goatwhore/]]></link>
</item>
<item id="70">
<artistName><![CDATA[JOHN GRANT]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 16:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373207400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373207400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Hjerteknusende sange i ny, elektronisk indpakning]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">John Grant gæstede Roskilde Festival 2011 i kølvandet på gennembrudsalbummet <em>Queen of Denmark</em>, hvor vi fik hans 70’er-klingende ballader serveret i intime klaverversioner. På sit nye album <em>Pale Green Ghosts</em> har den hudløse boheme sadlet om. Blikket er vendt mod 80’erne og den elektroniske musik, uden at Grant af den grund opgiver sit udgangspunkt i den hjerteknusende og nogle gange rystende ærlige sangskrivning. Den tidligere forsanger i oversete The Czars nyder et bekræftende momentum, der denne gang kalder på en større scene end sidst. </p>
<p class="bodytext">Label: Bella Union / Cooperative</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/085833c26f.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f7bf648a18.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/john-grant-1/]]></link>
</item>
<item id="71">
<artistName><![CDATA[HATEBREED]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 14:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373112000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373112000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Metallisk hardcorepunk]]></text>
<description><![CDATA[<p class="MsoNormal">Siden 1994 har de fået moshpittene til at ryge – Hatebreed gæster Roskilde Festival for første gang siden 2004.</p>
<p class="MsoNormal">Amerikanerne yngler deres helt eget monster med stålnosser, jerngæller og ild i øjnene. ’Celtic Frost hardcore’ kalder frontmand Jamey Jasta selv genren. Et miks med udgangspunkt i thrash og hardcore, der bør få enhver knægt eller mø med trang til at ryste lemmerne i gang og af sted. </p>
<p class="MsoNormal">Hatebreed har lige sluppet en ny skive, <em>The Divinity of Purpose</em>, et album som ifølge selvsamme frontmand er ”all pit, no shit”. Dette skudsmål får de hermed lov til at efterleve på Roskilde, og du er inviteret med.</p>
<p class="MsoNormal">Label: Sony Music / Nuclear Blast</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b27c6c17e3.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/bceb22043c.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/hatebreed-1/]]></link>
</item>
<item id="72">
<artistName><![CDATA[THE HELIOCENTRICS]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 14:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373198400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373198400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Psykedelisk jazzfunkkollektiv fra den fjerne mælkevej]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">The Heliocentrics’ seneste album <em>13 Degrees of Reality</em> trækker på musik fra mere end 13 steder. Det psykedeliske funkkollektiv blander latinamerikanske, afrikanske, tyske og britiske inspirationskilder, fra Miles Davis til James Brown. Og så har vi ikke været inde på inspirationerne fra den øvrige mælkevej: The Heliocentrics deler tydeligvis jazzlegenden og hovedinspirationen Sun Ras interesse for himmelrummet. I en lysende konstellation af genrer, gyngende bas, beats og synkoper rejser The Heliocentrics halvt improviserende ind i en dimension fyldt med blinkende farver og nedsmeltet bevidsthed. </p>
<p class="bodytext">Label: Now-Again / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5fbe8a4510.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/3cd595de19.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/the-heliocentrics/]]></link>
</item>
<item id="73">
<artistName><![CDATA[HIGHASAKITE]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 14:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373025600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373025600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Alternativ pop i fuld krigsmaling]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med løftede tommelfingre fra Pitchfork, Bon Iver og en forelsket norsk musikpresse står Highasakite til at blive det nye store nordiske musiknavn.</p>
<p class="bodytext">Deres alternative pop er fyldt med hitpotentiale og fængende melodier. ”Indian Summer” har allerede spredt sin tunghjertede sødme i radioens sendeflader. Sangen er lidt af et signaturnummer for nordmændene, der ynder at give koncert iført indianerudsmykning.</p>
<p class="bodytext">Ingrid Helene Håvik er med sin karakteristiske sitar i front en nordisk stjerne både som vokalist og frontkvinde.</p>
<p class="bodytext">Highasakite har den rette blanding af sukker og syre i deres musik til at stige langt op mod himmelrummet.</p>
<p class="bodytext">Label: Riot Factory / EMI</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/dae837d328.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/faf0a314eb.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/highasakite/]]></link>
</item>
<item id="74">
<artistName><![CDATA[CHRISTIAN HJELM ]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 23:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372971600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372971600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Letflydende pop fra Figurines-forsanger]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Den lyse og lette stemme fra Figurines har åbnet for en ny dimension af sit talent. På <em>Før Vi Blev Lette</em> springer Christian Hjelm ud som dansksproget sanger og viser, at han på egen hånd kan skrive nyklassiske sange på modersmålet med samme lethed, som han laver skæv guitarrock med sit mere internationalt orienterede band. Debutpladen er fyldt med simpelt glidende popkvad, der ubesværet har kapret både nye fans og beroliget de gamle. Christian Hjelm har lavet en modig nyorientering og fremstår allerede som en nationalskjald, der er værd at nævne i sammenhæng med eksempelvis Nikolaj Nørlund, Peter Sommer og Jens Unmack.  </p>
<p class="bodytext">Label: Playground</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/1f19e87f83.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/549df52173.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/christian-hjelm/]]></link>
</item>
<item id="75">
<artistName><![CDATA[HOBA HOBA SPIRIT]]></artistName>
<country>MA</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 13:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373108400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373108400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Marock’n’roll]]></text>
<description><![CDATA[<p class="MsoNormal"><em></em></p>
<p class="bodytext"><em>Marock’n Roll</em>, hedder opsamlingspladen med deres største hits. Og det er en god sammenfatning af Hoba Hoba Spirit. Med journalisten og den bredmundede samfundsrevser Reda Allali i front har bandet været del af en mindre marokkansk musikrevolution. </p>
<p class="bodytext">Siden bandet først tændte forstærkerne i slutningen af 90’erne, har de kombineret rock og ældre marokkansk musikkultur, så de næsten er blevet nationalklenodie.</p>
<p class="bodytext">Det frygtløse musikkollektiv blander spor af The Clash, Bob Marley og nordafrikanske gnawa-rytmer i deres melodiøse og tilgængelige musik. Med sin drilske samfundskritik kunne Hoba Hoba Spirit udgøre det perfekte soundtrack til det arabiske forår.</p>
<p class="bodytext">Label: Hot Lunch / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/71c635ffca.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/2f33633c92.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/hoba-hoba-spirit/]]></link>
</item>
<item id="76">
<artistName><![CDATA[HOLY OTHER]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 20:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373220000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373220000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Mørkemættet, atmosfærisk electronica]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">House, mut R&amp;B og britisk dubstep er blot nogle af de elementer i Holy Others formørkede lyd, der har placeret ham under genrebanneret witch house.</p>
<p class="bodytext">Med copy-pastede spøgelsesvokaler, klikkende kantslag og keyboards i mol sætter den britiske producer og kritikerkæledægge en scene af en lydløs, pinsomt langsommelig solopgang over hjembyen Manchester.</p>
<p class="bodytext">Men midt i halvmørket og de gråblå toner fremmaler Holy Other også en enorm skønhed, et perfekt soundtrack til tavst euforiske vandringer i menneskeforladte nattegader.</p>
<p class="bodytext">Label: Tri Angle / import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/36a9fec930.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/7a40e4d287.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/holy-other/]]></link>
</item>
<item id="77">
<artistName><![CDATA[ICE CREAM CATHEDRAL]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 30 Jun 2013 14:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372595400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372595400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Sfærisk drømmepop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med deres første album <em>The Drowsy Kingdom</em> har den københavnske trio Ice Cream Cathedral fundet rette hylde mellem synthesizers, nostalgisk retropop og varme strømme af new age-vellyd, hvor de trækker en selvstændig linje efter sig som kondensstriben fra et fly på en skyfri himmel. Anja T. Lahrmans krystalklare vokal sikrer nærværet i en musik, der ellers er elektrisk ladet med vemod og drøm.</p>
<p class="bodytext">Label: Oh! My</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ed245a9138.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a8907f73ac.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/ice-cream-cathedral/]]></link>
</item>
<item id="78">
<artistName><![CDATA[ICEAGE]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 18:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373126400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373126400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Nihilistisk postpunk]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med uforfalsket punkattitude og slagkraftige sceneshows er Iceage blevet forreste led i bølgen &quot;new way of Danish fuck you&quot; og oplever kraftig international interesse. Deres andet album <em>You're Nothing </em>beviser intakt nihillisme og pessimisme, samtidig har de skruet yderligere op for både frysekulden og eksperimenterne i deres tæmmede eksplosion af (post)punk og hardcore. Deres fortvivlede smadder hamrer og glammer løs mod alting, alt og alle i en sønderknusende isstorm af aggression. Vredt, fuld af ung disillusion, men også med en sjusket og charmerende fandenivoldskhed, som kun sande talenter slipper godt af sted med.</p>
<p class="bodytext">Label: Escho</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/91b2d7cb9e.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5adc5c3c20.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/iceage-2/]]></link>
</item>
<item id="79">
<artistName><![CDATA[INDIANS]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 19:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373130000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373130000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Psykedelisk pop i bredformat]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Da den lyse sangstemme fra Indians blev offentliggjort til Roskilde Festival 2012, var han stadig en velbevaret hemmelighed. I 2013 er situationen anderledes.</p>
<p class="bodytext">Søren Løkke Juuls soloprojekt er lige nu en international succes med pladekontrakt hos det ikoniske pladeselskab 4AD. Toneangivende medier som NME og Pitchfork roser danskerens debutplade Somewhere Else.</p>
<p class="bodytext">Med en bred palet skaber den danske multiinstrumentalist vægtløs pop, der kombinerer akustisk folk med psykedelisk electronica og atmosfæremættede lydflader.</p>
<p class="bodytext">Label: 4AD / Playground</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6e32c5fc32.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ec2c3a20f2.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/indians-3/]]></link>
</item>
<item id="80">
<artistName><![CDATA[INGRID feat. LYKKE LI, PETER BJORN AND JOHN, MIIKE SNOW, COCO, J. ÅHLUND and GUESTS]]></artistName>
<country>INT</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 01:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372892400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372978800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Stjernespækket popkollektiv]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Over en masse sort kaffe besluttede en række af Sveriges mest succesfulde popmusikere at tage musikken i egen hånd. Pladeselskabet og kollektivet Ingrid blev resultatet. Og selvom Lykke Li, Peter Bjorn And John, Miike Snow, kollektivets amerikanske indslag Coco Morier og Jocke Åhlund har leveret varen under egne navne, har de nu slået en paraply op, hvorunder de kan lade helt nye indfald blomstre. Ingrid har kun lavet enkelte shows før på mindre klubscener. Til Roskilde Festival har de skabt en enestående musikbegivenhed, der bliver pakket med overraskelser og visuel sanseforkælelse. Opstillingen vil gå på scenen som ét samlet band og divertere med både friske kompositioner og velkendte hits serveret på helt nye måder. </p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/003107b44f.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/efe7379305.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/ingrid-feat-lykke-li-peter-bjorn-and-john-miike-snow-coco-j-aahlund-and-guests/]]></link>
</item>
<item id="81">
<artistName><![CDATA[JAM CITY]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 17:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373038200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373038200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Futuristisk, voldsom natklubmusik]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Går robotter og androider på natklub engang i fremtiden? Hvis de gør, vil de måske danse, svede benzin og score hinanden til musik, der minder lidt om Jam City.</p>
<p class="bodytext">Med debutalbummet <em>Classical Curves</em> har den unge London-producer Jack Latham skabt et stykke elektronisk futurisme af højeste karat. Fyldt med zigzaggende melodistumper, forvredne former og splintret glas. Et sted nede i det blinkende krom rumsterer vragdele af soul, house, techno og pop.</p>
<p class="bodytext">Men Latham genopfinder, muterer og omdanner som en anden Georg Gearløs sluppet løs bag en mikserpult. Gør dig klar til at danse, som var det 2099.</p>
<p class="bodytext">Label: Night Slugs / import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6d0e68bbb2.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f89d9c8e49.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/jam-city/]]></link>
</item>
<item id="82">
<artistName><![CDATA[JOEY BADA$$]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373119200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373119200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Purungt hiphophåb fra Brooklyn]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Han er purung, har kun akkurat fejret sin 18 års fødselsdag. Men Joey Bada$$ er en New York-rapper med ild i turbinerne.</p>
<p class="bodytext">Han er del af Pro Era, en ung gruppe hiphoppere der efter alt at dømme har en veludviklet kærlighed til A Tribe Called Quest, Nas og Wu-Tang Clan.</p>
<p class="bodytext">Dette crew kan blive New Yorks pendant til Los Angeles’ Odd Future, og Joey Bada$$ er en af Brooklyn-kollektivets mest bemærkede medlemmer. Tag godt imod en af de helt friske. </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e755d5c213.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9e15cdfe55.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/joey-bada/]]></link>
</item>
<item id="83">
<artistName><![CDATA[KADIE ELDER]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Wed, 03 Jul 2013 16:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372861800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372861800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Elegant, elektronisk pop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Kadie Elders sanger og frontmand Anders Rask har en baggrund i folkemusikken, men med Kadie Elder løber der pludselig elektroder og knitrende strøm gennem århusianerens sange. Det er tydeligt på bandets første single ”Widen Rift”, der med sin køligt indbydende produktion og sindrige detaljer burde tiltale alle yndere af elektronisk pop. Vær med fra begyndelsen. </p>
<p class="bodytext">Label: 20Thirteen</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/677cd39b15.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/90e427f6f0.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/kadie-elder/]]></link>
</item>
<item id="84">
<artistName><![CDATA[KAKA]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 30 Jun 2013 22:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372622400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372622400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Danskhalls gulddreng]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Dansk dancehall nyder et boost af babylonske dimensioner. Tag godt imod genrens gulddreng Kaka, hvis flow og humør har fået ham ind centralt på det rastafarvede danmarkskort. Med sange som ”Dansk Dancehall” har Kaka nu stillet sig i forreste geled, hvor han er klar til at bringe sommersmilet frem over hele krydderen og helt ned i danseskoene. Med Kaka ved roret står genren til et langt liv fyldt med jamaicanske riddims og ærkekøbenhavnske oneliners.</p>
<p class="bodytext">Label: Donkey Recs</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6d5e749073.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a60a5e487f.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/kaka/]]></link>
</item>
<item id="85">
<artistName><![CDATA[KARPE DIEM]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 14:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373198400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373198400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Hiphop med masser af humor og humanisme]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">En hindu og en muslim, Chirag Patel og Magdi Ytreeide, to meget forskellige nordmænd af anden oprindelse end europæisk, har i dén grad grebet dagen. Karpe Diem er nærmest blevet folkehelte hos alle, der ønsker et tolerant og næstekærligt Norge. De to spiller festlig, poppet og ligetil hiphop, som med sine nordiske gloser, sympatiske udsyn og rigelige mængder humor er yderst skandinavisk. Makkerparret har i lang tid rystet hitsingler ud af ærmet, som var det olie fra undergrunden. Også på scenekanten er de to gutter allerede en slags veteraner på trods af, at de kun er omkring de 30.</p>
<p class="bodytext">Label: Sony Music Norway / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/7feebd4844.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/07e70eb5b4.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/karpe-diem/]]></link>
</item>
<item id="86">
<artistName><![CDATA[KENTON SLASH DEMON]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 15:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373117400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373117400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Dyb house fra universets bagkant]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med Kenton Slash Demon udlever Jonas Kenton og Silas Moldenhawer – den ene halvdel af When Saints Go Machine – deres forkærlighed for især house, techno og begsort disco. Klubmusik man kan danse til, men som ligeledes er mere uudgrundelig end en stjernerig nattehimmel. Kenton Slash Demon har ulmet sagte længe og har uden fægtende armbevægelser vundet indpas både i internettets ormehuller og på dansegulvet. Forvent et dj-sæt, der vil tage dig til universets bagkant.</p>
<p class="bodytext"> </p>
<p class="bodytext"> </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/320ac38c60.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/3c6c25400d.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/kenton-slash-demon/]]></link>
</item>
<item id="87">
<artistName><![CDATA[MARIE KEY]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 13:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373023800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373023800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Luftig, dansksproget pop fra en skarp pen.]]></text>
<description><![CDATA[<p class="MsoNormal">Med tungen i kinden og en dosis ægte poesi blandet i sin pen har Marie Key etableret sig som en af tidens mest originale sangskrivere og tekstforfattere. Også live kan hun balancere tårer og latter på en knivsæg.</p>
<p class="MsoNormal">Hendes første plader havde et overvejende akustisk udtryk. På hendes sidste to af slagsen har hun i fællesskab med Andreas ”Maskinen” Sommer udviklet en mere elektronisk lyd, der har katapulteret krøltoppen ind i poppen og radiobølgernes lyserøde univers. Her er hun et forfriskende og anderledes bekendtskab. Både når hun dyrker det jordnære og det alvorstunge.</p>
<p class="MsoNormal">Label: Sony Music</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/1cb316d56a.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c378053de8.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/marie-key/]]></link>
</item>
<item id="88">
<artistName><![CDATA[KID KOALA]]></artistName>
<country>CA</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 18:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373212800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373212800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Virtuos turntable-spilopmager ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Han er en spilopmager med mange kasketter og har også væk fra sine turntables en karriere som tegneserieforfatter og grafiker. For musiktosser er Kid Koalas varemærke dog hans virtuose brug af pladespilleren: Han bruger sine turntables som et melodisk instrument, hvor en enkelt, lang node trækkes under nålen i forskellige hastigheder, og resultatet bliver søsygt, psykedelisk og jazzet. På sin seneste skive, <em>12 Bit Blues</em>, var det bluesmusikken, som kom under nålen, men Kid Koala kan praktisk talt tage alle genrer og dyppe i sin egen lysende farvelade. </p>
<p class="bodytext">Label: Ninja Tune / VME</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9f58e7117f.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/0d66132bf2.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/kid-koala/]]></link>
</item>
<item id="89">
<artistName><![CDATA[KILLER MIKE]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 18:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373040000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373040000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Politisk glødende sydstatsrapper]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext"><em>R.A.P. Music</em>, titlen på Killer Mikes nyeste og bedste album, står sigende nok for ’Rebellious African People’s Music’. I samarbejde med Brooklyn-troldmanden El-P har Killer Mike hvæsset sine kløer og skabt en komet af en hiphopplade. Killer Mikes politisk ladede hiphopunivers er spændt med tungeskarp rap, gnistrende attitude og futuristiske beats. Sydstatshiphop med et strejf af det alternative New York. Killer Mikes status som inspireret protesthiphopper i traditionen fra Public Enemy har aldrig stået så dolkeskarpt som lige nu.</p>
<p class="bodytext">Label: Grind Time Official / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6f63072a5f.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/41e582168f.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/killer-mike/]]></link>
</item>
<item id="90">
<artistName><![CDATA[KING TUFF]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 00:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372975200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373061600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Melodiøs garagerock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Ligefrem rock’n’roll er Kyle Thomas’ sande kald trods talrige tjanser i en stribe vidt forskellige bands. Den produktive slacker skriver tilbagelænede garagerocksange, der blinker som et nylakeret dollargrin og får én til at føle, man indeni alligevel aldrig bliver ældre end 17. Skrevet, sunget og serveret med en attitude som om det at ramme 60’er/70’er-rockens melodiske guldåre bare er et spørgsmål om at samle trommestikker, guitar og bas op og komme i gang. Glæd dig til en rockdosis lige i mellemgulvet fra et stortalent, der tydeligvis er smaskforelsket i genren.</p>
<p class="bodytext">Label: Sub Pop / Target</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/30570c3c00.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/26f660cdd1.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/king-tuff/]]></link>
</item>
<item id="91">
<artistName><![CDATA[KOTTARASHKY & THE RAIN DOGS]]></artistName>
<country>BG</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 14:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373025600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373025600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Moderne Balkan beats]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Balkan og Østeuropa er mere end febrilsk bryllupsmusik i højeste puls. Kottarashky &amp; the Rain Dogs tager os en tur med til storbyen Sofia anno lige nu. </p>
<p class="bodytext">Kottarashky slog bredt igennem med den laptopbaserede <em>Opa Hey!</em>, men har med sine musikanter i The Rain Dogs udvidet med fuldt liveband.</p>
<p class="bodytext">Det velspillende orkester serverer en chillet, kosmopolitisk blanding af østeuropæisk folkemusik, dub, funk og soul, og Aleksandar Dobrevs klarinetspil sikrer nerve, nærvær og skønhed i de tilbagelænede satser.</p>
<p class="bodytext">Kottarashky &amp; the Rain Dogs er musik, der overvejende holder hvilepulsen – som at slentre gennem det moderne Sofia på en sommerdag.</p>
<p class="bodytext">Label: Asphalt Tango / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a36386c57e.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f8e1164b55.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/kottarashky-the-rain-dogs/]]></link>
</item>
<item id="92">
<artistName><![CDATA[KRAFTWERK]]></artistName>
<country>DE</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 22:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373227200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373227200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Elektropionerer med unikt 3D show]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Det er nærmest umuligt at forestille sig elektronisk musik i nogen form uden Kraftwerk. Legenderne fra Düsseldorf var det første moderne band, som udelukkende benyttede elektroniske instrumenter.</p>
<p class="bodytext">De skabte så at sige soundtracket til vores computerverden og udgjorde inspirationsgrundlaget for en række af musikgenrer såsom electro, synthpop og techno. </p>
<p class="bodytext">Kraftwerk vender tilbage til Roskilde Festival med deres særlige 3D-show, som også har vakt begejstring på bl.a. Londons Tate Modern.</p>
<p class="bodytext">Roskilde Festival deler briller ud til publikum, så alle er sikret en visuel rumalderfornemmelse, der matcher den fremsynede datamatmusik.  </p>
<p class="bodytext">Label: Astralwerks / EMI</p>]]></description>
<prioritet>1</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/285cbe10e8.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/de936a8616.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/kraftwerk-1/]]></link>
</item>
<item id="93">
<artistName><![CDATA[KRAR COLLECTIVE ]]></artistName>
<country>ET</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 21:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373052600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373052600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Elektrisk, dansevenlig lyrerock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Krar er navnet på en slags lyre, en etiopisk familie af strengeinstrumenter, der efter sigende har rejst gennem historien helt fra det gamle Egypten. Den lange stamtavle til trods har det ældgamle instrument aldrig lydt, som det gør hos Krar Collective. Med en spandfuld elektricitet får vokalist og strengemester Temesegen Tareken strengene til at lyne og slå gnister i ørerne. Han er flankeret af Genet Asefa og Amare, som sammen beriger de hypnotiske strengetoner med sang, dans, glædesudråb, håndklap og yderst kropslige trommer. Krar Collectives musik henter dele af sin lyd i Etiopiens traditionelle, religiøse fejringer, samtidig mærker man på den rockede, nærmest funky puls, at trioen i dag er bosat i London.   </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/66f2e8b3ea.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e74c2f36b1.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/krar-collective/]]></link>
</item>
<item id="94">
<artistName><![CDATA[KREATOR]]></artistName>
<country>DE</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 23:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373058000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373058000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Germansk thrash-klassiker]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Thrash metal virker som en kilde til evig ungdom for flere af genrens klassiske bands. Bare kig på Kreator, germanske metalkonger der mere end 30 år inde i deres karriere stadig får scenerne til at koge. </p>
<p class="bodytext">Siden begyndelsen af 80’erne har tyskerne spyttet albums ud, der har indskrevet deres sound i genrens DNA. Det seneste af slagsen er Phantom Antichrist fra 2012, der viser et band i selvsikker storform. </p>
<p class="bodytext">Alle jer, der bare på et eller andet tidspunkt har overvejet langt hår eller denimvest: Kom en tur under riven med en omgang thrash metal af den gamle skole, stoppet til bristepunktet med sublime riffs, lynende guitarsoloer og spurtende trommer. <br /><br />Label: Sony</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/75aaf86e2a.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a61be9dc14.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/kreator-1/]]></link>
</item>
<item id="95">
<artistName><![CDATA[KRIS KRISTOFFERSON]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 17:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373122800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373122800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Ikonisk countrylegende ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med knap 30 albums og et utroligt liv på bagen er Kris Kristoffersons seneste udgivelse gennemsyret af dødelighed. Countrymusikken lever dog i bedste velgående. Og genren havde ikke lydt, som den gør, uden denne amerikaners poetiske sangskrivning. Bevæbnet med guitar og mundharpe spiller veteranen rustik country, der emmer af bourbon, Nashville og levet liv. Stemmen er tæret og forreven, men også hårdfør og mere slidstærk end det mest hærdede læder. Kris Kristoffersons sangkatalog og indflydelse giver ham en plads i musikkens Mount Rushmore ved siden af eksempelvis Willie Nelson, Johnny Cash og Hank Williams.</p>
<p class="bodytext">Label: KK / Cosmos Music</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/7eb1ac5265.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/2fa9c09633.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/kris-kristofferson/]]></link>
</item>
<item id="96">
<artistName><![CDATA[KVELERTAK]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 20:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373135400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373135400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Metallisk hardcorepunk med humor og hooks]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Nordmændene strammer grebet. Kvelertak har skabt iltmangel hos det internationale publikum med deres blanding af hardcorepunk, black metal og erektionsstruttende garagerock.</p>
<p class="bodytext">Selvom teksterne om fimbulvinter, mjød og blodtørst synges på ægte Stavanger-dialekt, har også det internationale publikum i dén grad taget bandet til sig. Kvelertak tilfører det dystre Norge et skud humor og mere ligefrem rock.</p>
<p class="bodytext">Med en ny plade undervejs fra Kvelertak står barometeret på en musikalsk tordenstorm over Nordeuropa, der vil få blikket til at sortne selv på de bagerste rækker.</p>
<p class="bodytext">Label: Indie Recordings / import</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/7d3bf03705.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/36769a2aff.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/kvelertak-1/]]></link>
</item>
<item id="97">
<artistName><![CDATA[K-X-P]]></artistName>
<country>FI</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Mon, 01 Jul 2013 16:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372689000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372689000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Punkrock med mekanisk hjerte]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Hvor skramlet og udknaldet kan man lave sin elektroniske rock? Med udgangspunkt i forbilleder som Kraftwerk og Neu! lykkes det K-X-P at skubbe yderligere til grænserne.</p>
<p class="MsoNormal">På deres andet album har bandet skruet op for punkfornemmelsen, samtidig med at den tyskinspirerede mekanik rumsterer ihærdigt neden under finnernes bulldozerbeats. </p>
<p class="MsoNormal">Finnernes liveshows er intense rejser ind i en sort malstrøm, hvor K-X-Ps nærmest ondsindede og industrielle tyngde står klart frem som kulsort røg op mod sommerhimmelen.  </p>
<p class="bodytext">Label: Melodic / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/09f16f05dc.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/0d06eba8de.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/k-x-p/]]></link>
</item>
<item id="98">
<artistName><![CDATA[KENDRICK LAMAR]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 20:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372962600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372962600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Vestkystens nye hiphopkonge]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Efter lovende tilløb er Kendrick Lamar sprunget lige ind i hiphoppens kongerække. Med good kid, m.A.A.d. city har rapperen fra Compton signeret et mesterværk.</p>
<p class="bodytext">Og han har allerede bevist for det nordiske publikum, at han kan levere varen live – tilbagelænet, overlegent improviserende og med vintage hiphopmagi gemt i næsten hver stavelse og strofe.</p>
<p class="bodytext">Kendrick Lamar har givet den klassiske hiphop en kæmpe genrejsning. Mr. ”ya bishhh” rapper overrumplende om sin familie og gaderne, så det klør lækkert i sjælen på enhver, der nogensinde har lagt øre til vestkystens hiphopmajestæter. </p>
<p class="bodytext">Label: Interscope / Universal</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/742b219eb7.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5172b50923.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/kendrick-lamar/]]></link>
</item>
<item id="99">
<artistName><![CDATA[LAUREL HALO]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 18:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373212800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373212800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Dystopisk dansemusik med faldgruber ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext"><em>Quarantine</em>, Laurel Halos gennembrud, var et værk tætpakket med så mange faldgruber, loops og teksturer, at den blev årets plade i 2012 hos finsmagerne fra musikbladet The Wire. Her bortførte hun den maskinelle dansemusik og tog den helt nye steder hen. Når Laurel Halo indtager scenen sker det med et mere pumpende show. Her kommer den Brooklyn-bosatte amerikaners ståsted i techno og dance tydeligere frem, samtidig fornægter produceren og sangerindens tæft for det eksperimenterende og klaustrofobiske sig næppe.</p>
<p class="bodytext">Label: Hyperdub / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d34ed8a594.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b1d278c25e.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/laurel-halo/]]></link>
</item>
<item id="100">
<artistName><![CDATA[LEMÂITRE]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Mon, 01 Jul 2013 22:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372710600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372710600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Varm, frankofil electro]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Måske er Oslo faktisk nordens Paris?</p>
<p class="bodytext">Ulrik Denizou Lund og Ketil Jansen dannede Lemâitre i 2010. Med deres elektroakustiske instrumentering og varme discofornemmelse går de tydeligvis efter at skabe en norsk opdatering af franskmændene Justice, Phoenix og Daft Punk. </p>
<p class="bodytext">Og hele vejen fra Californien til Litauen har man hurtigt fået øje på de to barndomsvenner. Med den kommende ep Relativity 3 kommer det internationale publikum fortsat til at danse med på Lemâitres organiske electrobeats. </p>
<p class="bodytext">Label: Sony Music</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/57f5020c89.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/27e2e549ba.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/lemaitre/]]></link>
</item>
<item id="101">
<artistName><![CDATA[DAVID LINDLEY ]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 20:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372960800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372960800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Guitartroldmand med spektakulært cv]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med spilletjanser for Leonard Cohen, Crosby &amp; Co., Dolly Parton og, ikke mindst, Jackson Browne og Warren Zevon er David Lindley en legende blandt udøvende musikere. Sideløbende har den amerikanske virtuos, lurifaks og instrumentsamler haft en bemærkelsesværdig karriere på egen hånd. I slutningen af 60’erne dannede han bandet Kaleidoscope, der meget vel kan anses som historiens første vestlige verdensmusikband. I dag kombinerer denne ener rock, reggae og meget mere i sin egen vindskæve blanding – spillet på et helt arsenal af strengeinstrumenter, som han har samlet siden begyndelsen af sin mere end 45 år lange karriere.</p>
<p class="bodytext">Label:</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/570ea6b4a0.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/90ff1582b8.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/david-lindley/]]></link>
</item>
<item id="102">
<artistName><![CDATA[LINKOBAN]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 21:45:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373053500]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373053500]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Grimehiphop a la København]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Den amerikanske kritikerlegende Robert Christgau har omtalt Linkobans flow som bedre end mange engelskfødtes. Den store anmelder var blot én af mange, som var begejstret efter hendes koncert på Pavilion Junior sidste år. Linkoban har København som hjemstavn, men hendes musik og kantede performance emmer af London, New York, Tokyo og Singapore på én gang. Billige ravesynths, ghettobeats og japansk skrækfilmsatmosfære går hånd i hånd, når Linkoban viser, hvordan grime-hiphop skal lyde i 10’erne: lige dele horror, dancehall og radioaktiv pop.</p>
<p class="bodytext">Label: Superbillion / Playground</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ae39fddeb4.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/0cbbd4edeb.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/linkoban-3/]]></link>
</item>
<item id="103">
<artistName><![CDATA[LOWER]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Wed, 03 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372860000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372860000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Nedturspunk fra danske talenter]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">”Det var næsten irriterende, at de kunne være så gode”. Ordene er sagt om Lower af punkbrødrene Iceage efter at have hørt dem til en koncert. </p>
<p class="bodytext">Med deres dissonante og fjendtlige postpunk er Lower et af de mest lovende navne på Københavns undergrundspunkscene – der i virkeligheden blot tæller tre håndfulde drenge, som hærger guitar, bas, stemmebånd og trommer på kryds og tværs i forskellige bands. </p>
<p class="bodytext">Depressiv, ja desperat er musikken måske, men Lower er en central del af et yderst opløftende kapitel inden for dansk punk.</p>
<p class="bodytext">Label: Escho</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b0bc4c2e67.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/38a959bc66.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/lower/]]></link>
</item>
<item id="104">
<artistName><![CDATA[THE LUMINEERS]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 19:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372957200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372957200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Tramp-og-klap folkrock fra nyt stjerneskud]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext"></p>
<p class="bodytext"></p>
<p class="bodytext">Nogle koncerter kalder på sing-alongs og begejstringsråb. Sådan er det i selskab med The Lumineers. </p>
<p class="bodytext">De leverer tramp-og-klap-folkrock, som går sin sejrsgang verden over for tiden. Man forstår godt, hvorfor Marcus fra Mumford &amp; Sons har kaldt The Lumineers for en personlig favorit. </p>
<p class="bodytext">Bandets selvbetitlede debut udkom sidste år og har sammen med en række livsbekræftende koncerter skudt dem op på stjernehimlen, ikke mindst takket være <a name="_GoBack"></a>kærlighedsoden &quot;Ho Hey&quot;. </p>
<p class="bodytext">Frontmand Wesley Schultz synger med en sjælfuld klang, der kan starte i en tragedie for så at svinge sig i lysekronen, når bandet spiller op til fest. </p>
<p class="bodytext">The Lumineers burde allerhelst spille i en lille dagligstue. Efterspørgslen kræver dog en større scene, og musikkens intimitet skal uanset hvad nok fylde rummet under teltdugen ud.</p>
<p class="bodytext">Label: Decca / Universal</p>
<p class="bodytext"></p>
<p class="bodytext"></p>
<p class="bodytext"></p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/174a9715be.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f1f7a2713d.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/the-lumineers/]]></link>
</item>
<item id="105">
<artistName><![CDATA[MASKINEN]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 19:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373045400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373045400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Svenske electro-helte ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Makkerparret, der driver Maskinen, er tæt på at opnå royal status i Sverige – og det er ikke kun fordi, de har lagt sig ud med kongehuset på den platinsælgende single ”Krossa alla fönster”. Med deres blanding af bas, rap, rave, baile funk og pop er den svenske festsensation blevet folkeeje – deres Wu Tang-agtige logo er ligefrem blevet yndet tatoveringsmotiv blandt det smukke folk. Nu ruller Maskinen over sundet: De to gutter står klar til at bevise, hvorfor de på svenske festivalplakater bliver skrevet med allerstørste bogstaver. </p>
<p class="bodytext">Label: Pope / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f60b47a9b7.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b17189612e.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/maskinen/]]></link>
</item>
<item id="106">
<artistName><![CDATA[MERIDIAN BROTHERS]]></artistName>
<country>CO</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 18:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373212800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373212800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Latinmusik for weirdos]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Sekstetten Meridian Brothers spiller avantgardepop fra en anden dimension. Udgangspunktet er hjemlandets latin og tropiske rytmer.</p>
<p class="bodytext">I et boblende heksebryg af solskin og galskab tager bandleder og lurifaks Eblis Álvarez os med ind i sin vision af Latinamerika. </p>
<p class="bodytext">De løjerlige lyde består især af loungeagtige orgler, søsyge rytmer og struttende stålblæsere. Latinkongen Tito Puente ville nikke genkendende til visse af tonerne – det samme ville avantgardepirater som The Residents og smågale komponister som Karlheinz Stockhausen.</p>
<p class="bodytext">Et halvbizart blandingsprodukt, der er overraskende vanedannende.</p>
<p class="bodytext">Label: Soundway / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/1a7816efe4.png]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/edf4a321df.png]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/meridian-brothers/]]></link>
</item>
<item id="107">
<artistName><![CDATA[METALLICA]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 22:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373142600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373142600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Thrash-giganterne lægger Orange Scene ned.]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Metalgiganterne over dem alle har ikke spillet Roskilde Festival siden 2003.</p>
<p class="bodytext">I år tvinger Metallica Orange Scene i knæ igen med nogle af den tunge rocks mest slidstærke riffs og centrale sange.</p>
<p class="bodytext">James, Lars, Kirk og Robert tager en pause fra indspilningen af deres næste plade for at spille på Roskilde Festival – deres eneste europæiske koncert denne sommer!</p>
<p class="bodytext">Med deres muskuløse, iltre og melodiøse thrash står de som genrens absolutte kongenavn. Samtidig har de med en hel stribe hits vundet det brede publikums hjerte i et omfang, som er de færreste af deres riff-glade våbenbrødre forundt.</p>
<p class="bodytext">Label: Blackened / Universal</p>]]></description>
<prioritet>1</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b49887c9c0.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ddac0bad26.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/metallica-3/]]></link>
</item>
<item id="108">
<artistName><![CDATA[METZ]]></artistName>
<country>CA</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 18:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373040000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373040000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Udrensende guitarsmadder]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Savner du din guitarrock beskidt, smadret og brysk? Metz har hørt dine bønner. Den canadiske trio er inspireret af 90’ernes mest øreblødende guitarrock. Siden 2007 har de raffineret deres smadder, som endelig er fæstnet i fast form i 2012 med en selvbetitlet debutplade. <em>Metz </em>er naturligvis udkommet på legendariske Sub Pop, oprindeligt hjemsted for Nirvana. Catchy ørehængere eller pophits er ikke øverste prioritet hos Metz. Mød i stedet op for at blive rusket rundt af tre drenge med en kæmpe forkærlighed for den lykkebringende og hylende friktion, kun guitar, bas og trommer kan skabe. </p>
<p class="bodytext">Label: Sub Pop / Target </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5759478b27.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/74ac35db87.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/metz/]]></link>
</item>
<item id="109">
<artistName><![CDATA[MIGUEL]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 20:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373221800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373221800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[R&Bs nye gulddreng]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Miguel er en central del af det opmuntrende boost, som R&amp;B oplever lige nu. Genren er blevet kapret fra de glinsende musikvideoer og har fået sjæl og hjerte tilbage. Miguel er en trussetyv og sexy MF med svaghed for kvindelår og kavalergang. Samtidig er han også et progressivt musikalsk gemyt, der tydeligvis ønsker at videreføre genren i traditionen fra Marvin Gaye og Prince, med alt hvad dertil hører af psykedeliske, rockagtige arrangementer og besjælet sangskrivning. Vidunderdrengen Miguel råder over hele pakken med sin sceneudstråling, sexappel og skarpe dansetrin. Bered dig på at blive forført.</p>
<p class="bodytext">Label: RCA / Sony Music</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a76d0610b4.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/66c302a9aa.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/miguel/]]></link>
</item>
<item id="110">
<artistName><![CDATA[MOKOOMBA]]></artistName>
<country>ZW</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 17:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372951800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372951800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Festlig og livsbekræftende afro-pop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Zimbabwes måske bedste musikeksport lige nu charmerer et internationalt publikum med deres opløftende sange. Mokoomba, med vidunderstemmen Mathias Muzaza i centrum, er vokset op i landsbyen Victoria Falls som del af tonga-mindretallet. </p>
<p class="bodytext">Lande som Zambia, Angola og Sydafrika har dog aldrig ligget langt væk. Også derfor er deres musik som et helt koncentrat af sydlige, afrikanske traditioner – fyldt med svaj i hoften, håndklap og festlige messingblæsere. Med deres egen minoritets sprog og rytmer som udgangspunkt smider de tilmed funk, pop og latin-rytmer oven på. </p>
<p class="bodytext">Resultatet er en dansemusik, der har universel appel, og som man næsten bliver solbrændt af blot at lægge øre til. </p>
<p class="bodytext">Label: Zig Zag World / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ae449e48ac.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/567d92c52a.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/mokoomba/]]></link>
</item>
<item id="111">
<artistName><![CDATA[MOTHER LEWINSKY]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Tue, 02 Jul 2013 17:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372779000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372779000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Pop med violinen i centrum]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med violinen som omdrejningspunkt ønsker Mother Lewinsky at skabe en anderledes popmusik fyldt med benspænd og overraskelser. </p>
<p class="bodytext">De tre hjerner bag det store live-orkester spiller i andre bands – Tako Lako; Mescalin, Baby og Surf in Stereo – men de ser Mother Lewinsky som en oplagt mulighed for at udforske strygernes potentiale og samtidig skabe laber pop.</p>
<p class="bodytext"> Alternativ rock og klassisk musik flirter med hinanden som aldrig før i denne tid. Mother Lewinsky er et af de bedste danske eksempler på denne spændende udvikling.</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d543498b12.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/609f7e9425.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/mother-lewinsky/]]></link>
</item>
<item id="112">
<artistName><![CDATA[MY BUBBA]]></artistName>
<country>IS/SE</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 15:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373203800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373203800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Vuggeviser med glimt i øjet]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Vuggeviser fra landet, kalder My Bubba selv deres sange. Og selvom mange af de iørefaldende numre har de samme træfarver som hos eksempelvis First Aid Kit, er her også andet end ren skovmuld under svenskerens og islændingens fødder. ”Fuck The Pain Away” af electro-provoen Peaches er blandt My Bubbas foretrukne covernumre, med akustisk guitar, harpe og banjo giver de to piger koncerter rige på overraskelser, humor og underskøn akustisk folk. </p>
<p class="bodytext">Label: Fake Diamond</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/332ca67a55.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/599b4cf2a5.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/my-bubba/]]></link>
</item>
<item id="113">
<artistName><![CDATA[MYKKI BLANCO]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 21:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372966200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372966200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Spektakulær punkrapper]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Michael David Quattlebaum Jr. går lige i struben på normalkulturen, når han ifører sig fuld krigsmaling og indtager scenen som ’teenage female rapper’ Mykki Blanco. Som flamboyant transvestitrapper er han en rød satinklud i ansigtet på enhver, der ser hiphoppen som mandfolkenes sikre bastion. På en bund af beskidt electronica tilbyder Mykki Blanco et blik ind i en alternativ nattelivskultur. Et provokerende show, der saboterer forskellene mellem mand og kvinde, teater og virkelighed, punk og hiphop. </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/26731e3655.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d3b73fc82a.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/mykki-blanco/]]></link>
</item>
<item id="114">
<artistName><![CDATA[MØ]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Mon, 01 Jul 2013 22:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372708800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372708800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Asfaltsnavset popprinsesse]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Den internationale musikverden er i gang med at lære, hvordan man skriver bogstavet Ø. Det skyldes især MØ, dansk musiks mest gnistrende komet i 2013. På kort tid har hun med største selvfølge smyget sig ind på den globale arena, hvor hun er blevet modtaget med åbne arme som en ny Grimes eller Lykke Li. Trods det jomfruelige kunstnernavn er Karen Marie Ørsted ikke nogen bly viol: Hendes glamourøse popsange har en asfaltsnavset attitude, og MØ kan skifte hurtigt fra skønsang til beskidt rap.  </p>
<p class="bodytext">Label: Sony Music</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c07b45158f.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/3dcd42e735.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/moe/]]></link>
</item>
<item id="115">
<artistName><![CDATA[THE NATIONAL]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 19:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373131800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373131800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Melodiøs, mut barytonrock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Da The National spillede på Roskilde Festival i 2007, var deres mutte barytonrock stadig en velbevaret hemmelighed for de få. Herefter steg deres aktie betydeligt i de efterfølgende år og et gensidigt kærlighedsforhold mellem Danmark og Brooklyn-bandet opstod. I 2013 indtager de Roskilde Festival med en spritny plade, Trouble Will Find Me, i rygsækken – flere af deres tidligere albums, som Boxer og Alligator, er allerede nyklassikere. The National er mestre i at skildre det moderne livs mere fortvivlede stunder. Og den mørkrøstede Matt Berninger er en lyriker og sanger, som tåler sammenligning med Leonard Cohen og Morrissey.</p>
<p class="bodytext">Label: 4AD / Playground</p>]]></description>
<prioritet>1</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5d87174ff9.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c7fa3244f1.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/the-national-2/]]></link>
</item>
<item id="116">
<artistName><![CDATA[NAVNELØS]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 30 Jun 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372600800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372600800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Poetisk kammerrock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">I en ambitiøs kammerrock kommer Navneløs omkring klassisk, postrock og jazz uden at mærke den store trang til at slå sig tungt ned et enkelt sted. Det ene øjeblik er musikken minimalistisk. Pludselig pompøs. Snart – ofte – bjergtagende smuk. Med cello, klaver, messingblæsere, støjende guitarer og Lin Rosenbecks karakterfulde vokal i spidsen er Navneløs på en smuk, ung flugt fra kategoriernes tyranni.</p>
<p class="bodytext">Label: Indieaner</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d7e3441ce1.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6514da3008.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/navneloes/]]></link>
</item>
<item id="117">
<artistName><![CDATA[NAZORANAI]]></artistName>
<country>INT</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 17:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373209200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373209200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Doom-noise fra sindets dyb.]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Den japanske mørkemester Keiji Haino har slået pjalterne sammen med australske Oren Ambarchi og amerikanske Stephen O'Malley, som tidligere har spredt buldermørke på Roskilde med de kutteklædte Sunn O))). </p>
<p class="bodytext">Forvent ikke en mere solbeskinnet forestilling denne gang. </p>
<p class="bodytext">Nazoranai tager dig med på tur ind i sindets krinkelkroge, hvor vanviddet skriger, og mørket aldrig hører op. Hainos guitar lyder som strenget op med pigtråd, og hans vanvidsvokal bidrager til mareridtet.</p>
<p class="bodytext">Med afsindigt lange sangtitler og sange, der aldrig ønsker at ende, føres du ind i et mørke, der er sortere end Roskilde-natten.</p>
<p class="bodytext">Label: Ideological Organ / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c65862301d.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/eb0e55920a.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/nazoranai/]]></link>
</item>
<item id="118">
<artistName><![CDATA[NONSENS ]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 30 Jun 2013 22:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372624200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372624200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Dynamisk dj-trio med greb om festen ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Dj- og producertrioen Nonsens har på kort tid fået solskinsøen Bornholm på det neonblinkende landkort. Gutterne får festen til at bølge og din indre adrenalin til at lyse skriggrønt i en overrumplende blanding af rave, electro, hiphop og trap. </p>
<p class="bodytext">Med sine bad-ass beats, udsyrede remix og pitchede, pågående synths er Nonsens sikre feststartere, klar til at sætte dagsordenen med en omgang ægte bornholmsk lydanarki. </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/78153ceb4e.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/3801d6c470.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/nonsens/]]></link>
</item>
<item id="119">
<artistName><![CDATA[NUBANOUR]]></artistName>
<country>EG</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 14:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373198400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373198400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Slagtøjsbaseret, ældgammel musik]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Det nubiske naturfolk var oprindeligt bosat i Egypten og Sudan omkring deres elskede Nil. Den berømte flod er hjertet, pulsen og sjælen også i Nubanours musik. Med deres særlige tamburinagtige rammetrommer som midtpunkt besynger det hvidsvøbte kollektiv sit folks sorger og glæder. Desværre er der mest af det første. Nubanours musik har en sørgmodigt messende klang, som udspringer af et hårdt prøvet folks århundrede lange historie. Med groovy og besættende musik, klap og dans møder vi et overset folk, der i dag lever i eksil, tørstende efter deres oprindelige kildeudspring.  </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/65c2e6b172.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b62a23dc22.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/nubanour/]]></link>
</item>
<item id="120">
<artistName><![CDATA[NUMBERS feat. RUSTIE, JACKMASTER, ONEMAN, SPENCER, DEADBOY, REDINHO and SOPHIE]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 20:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373133600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373133600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Glasgow og omegns bedste elektroniske musik]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Drengene bag Numbers indledte karrieren med at lave deres egen klub i en kælder under en indisk restaurant uden for Glasgow. De var endnu for unge til selv at gå på klub.</p>
<p class="bodytext">I dag sætter de dagsordenen sammen. Numbers er en sammensmeltning af tre toneangivende Glasgow-labels. Her er ingen genrerestriktioner.</p>
<p class="bodytext">På denne Roskilde-tour de force kommer vi godt rundt i techno, electro, hiphop, UK funky, dubstep - you name it. Numbers og deres opbud af hotte navne er præget af en respektløs tilgang til den elektroniske musiks dogmer. Samtidig mærker man en stor kærlighed til genrens klassikere som Daft Punk og Model 500. </p>
<p class="bodytext">Label: Numbers / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/06fb53558e.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/4c01009458.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/numbers-feat-rustie-jackmaster-oneman-spencer-deadboy-redinho-and-sophie/]]></link>
</item>
<item id="121">
<artistName><![CDATA[OF MONSTERS AND MEN]]></artistName>
<country>IS</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 18:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373041800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373041800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Eventyrlig, stort orkestreret folkpop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="MsoNormal">Of Monsters And Men er gået rent ind hos et internationalt publikum med deres stort orkestrerede folkpop fyldt med hænderne-i-vejret livsglæde, håndklap og truttende blæsere. </p>
<p class="MsoNormal">Det fem mand store kollektiv af multiinstrumentalister fylder scenerummet med en følelse af samhørighed, som er skabt til den glade menneskeflok på en sommerfestival. </p>
<p class="MsoNormal">Nanna Bryndís Hilmarsdóttirs og Ragnar “Raggi” Þórhallssons stemmer klæder hinanden fænomenalt og sammen med bandets mørke naturpoesi, skaber de en umiskendeligt islandsk fornemmelse. Of Monsters And Men er da også for længst blevet decideret folkeeje i hjemlandet.</p>
<p class="MsoNormal">Label: Universal Republic / Import</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/28d7d77c13.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/3901aa5921.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/of-monsters-and-men/]]></link>
</item>
<item id="122">
<artistName><![CDATA[OM UNIT]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 15:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373031000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373031000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Genreløs London-bas]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Den britiske dj og producer Jim Coles stortrives i den elektroniske musiks brogede landskab, hvor genrebetegnelser kun bidrager til et stiplet omrids. Om Units basmusik trækker på bl.a. dubstep, instrumental hiphop og jungle. Sidstnævnte 90’er-lyd var udgangspunktet, da Coles som teenager kastede sig over den elektroniske musik. I dag har han også sit eget pladeselskab ved navn Cosmic Bridge. Om Unit er helt oppe foran blandt navnene, der anviser fremtiden for Londons bastunge, spraglede beats. </p>
<p class="bodytext">Label: Civil Music / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ad79eaee82.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b3afdf7ec5.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/om-unit/]]></link>
</item>
<item id="123">
<artistName><![CDATA[ONDATRÓPICA]]></artistName>
<country>CO</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 01:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372980600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373067000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Tropisk overflødighedshorn]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Colombianske Mario Galeano og britiske Will Holland har samlet et regulært drømmehold, som udforsker og hylder den colombianske tropemusik. Det solbeskinnede opkog er fyldt med harmonikaer, sax, congas og klaver. Med adskillige yngre kræfter om bord fanger Ondatrópica nutidens og fremtidens puls med elementer af dub og hiphop, samtidig er nogle af genrens tunge drenge fra 70’ernes guldalder også inde over. Den sydamerikanske folkemusik cumbia er udgangspunktet, men langt fra eneste fællesnævner, når Ondatrópica skaber lune vibes både for øret og danseskoene.</p>
<p class="bodytext">Label: Soundway / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/848016fc8e.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/bbf2c76492.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/ondatropica/]]></link>
</item>
<item id="124">
<artistName><![CDATA[ORGI-E / KLAMFYR feat. F1RSTEHOLDET & OPA OPA ORKESTAR]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 18:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373214600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373214600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Dansk hiphops farligste kussetyv]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Singlepikken indtager Roskilde! Dansk hiphops største trussetyv kan meget vel være Orgi-E.</p>
<p class="bodytext">Udgangspunktet er Københavns mytiske Vestegn, hvor andelen af stammetatoveringer, silikonebryster og amatørpornoskuespillere overskrider landsgennemsnittet med flere længder.</p>
<p class="bodytext">Det stolte bysbarn og Suspekt-medlem har på solopladen <em>Klamfyr </em>fortsat traditionen fra sit gamle band med masser af hård, dansksproget hiphop, der konstant veksler mellem stådreng, satire, sortsyn og sukkerpop.</p>
<p class="bodytext">Med sig på Roskilde Festival har Orgi-E den spritnye supergruppe F1rsteholdet og balkanblæserne Opa Opa Orkestar. </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f2836c8a3b.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/3d81b21e46.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/orgi-e-klamfyr-feat-f1steholdet-opa-opa-orkestar/]]></link>
</item>
<item id="125">
<artistName><![CDATA[OVERTHROW]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 30 Jun 2013 20:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372617000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372617000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Aggressiv metalpunk]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Stavanger i det vestlige Norge spytter metalbands ud i en lind, sort strøm. </p>
<p class="bodytext">Især efter at debutpladen <em>Adjust to Darkness</em> så dagens lys, er opmærksomheden vokset omkring Overthrow. Deres soniske mavepumpere har udløst positive sammenligninger med Converge, Cancer Bats og naturligvis de andre formørkede bysbørn i Kvelertak.</p>
<p class="bodytext">Med en aggressiv blanding af metal, hardcorepunk og regulær rock’n’roll får Overthrow blodet til at bulderkoge og musklerne til at dirre. </p>
<p class="bodytext">Label: Indie Recordings / import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/fae2c8fc8d.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/50e756bd31.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/overthrow/]]></link>
</item>
<item id="126">
<artistName><![CDATA[PARQUET COURTS]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 15:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373115600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373115600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Vindskæv guitarrock ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">”The Fall møder Neil Young”. På denne bizarre, men tillokkende måde har Parquet Courts på et tidspunkt beskrevet deres egen lyd. Med en net dosering af punk og indierock fra begge sider af Atlanten har Parquet Courts valset lige fra den obskure undergrund og ind blandt 2013's hotteste opkomlinge. Gutterne har en charmerende skødesløs tilgang til deres bulede guitarrock. Med kradsende guitarer og febrilske snakkevokaler inspireret af Himlen-må-vide-hvad-eller-hvem har Parquet Courts alle kort på hånden til at blive idoler for musikfans med hang til det kronisk skæve.</p>
<p class="bodytext">Label: What's Your Rupture? / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6ffc64a939.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e799031e49.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/parquet-courts/]]></link>
</item>
<item id="127">
<artistName><![CDATA[PINKUNOIZU]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 19:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373216400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373216400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Global mosaikrock ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Lyserød støj: en god beskrivelse af Pinkunoizu. Den er eksperimenterende, vilter og eksotisk, men også betrukket med melodisk sukker modsat den rigtigt øresønderrivende hvide støj. Inspirationskilderne og referencerne blafrer som et defekt kompas: Det ene øjeblik er vi i en japansk lounge, pludselig er vi til messe i et munkekloster, snart er vi på en afrikansk flod fyldt med summende malariamyg. Det deliristiske opkog af postpunk, pop, jazz og krautrock har vundet danskerne en international anerkendelse, der overstiger den lokale af slagsen. Pinkunoizu: den særlige form for nærende candyfloss man faktisk har lyst til at indtage.</p>
<p class="bodytext">Label: Full Time Hobby</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d47fef7ff4.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/eee8ea1a55.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/pinkunoizu/]]></link>
</item>
<item id="128">
<artistName><![CDATA[PISSED JEANS]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 23:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373144400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373144400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Hardcorepunk for den indre neandertaler]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Nogle gange giver den indre neandertaler lyd fra sig. Pissed Jeans er et indigneret, irriteret punkband, der virker sat i verden til at dokumentere den indre, utilfredsstillede hulemand i en omgang larmende vred hardcorepunk. Glæd dig til en udrensende krigsmusik spillet af en gruppe hverdagsmennesker, der kender til at stå i myldretidstoget på vej hjem fra blindgydejobbet med fyldt blære og rumlende mave. Med knusende riffs og rituel smadder får amerikanerne næsten gjort det til en smuk ting at være blandt dem, der evigt og altid vælger den langsomme kø i Netto.</p>
<p class="bodytext">Label: Sub Pop / Target</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ccc0e3cbc0.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/bde7badca6.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/pissed-jeans/]]></link>
</item>
<item id="129">
<artistName><![CDATA[POSTILJONEN]]></artistName>
<country>SE/NO</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Tue, 02 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372773600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372773600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Azurblå drømmepop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med hjertet tungt af vemodige sommerminder styrer Postiljonen lige mod dit. Den svensk/norske trio gør sig i en azurblå drømmepop, hvor luften er tyk af fordampet middelhavssaltvand og sæbebobleskrøbelige kærlighedsdrømme. Postiljonen er dygtige til at kildre det evigt sommernostalgiske center i hjertet ved hjælp af dulmende synthesizers, 80’er-agtige produktioner og vokaler indpakket i effekter og tåge.</p>
<p class="bodytext">Label: Hybris / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5f0d817e59.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d2db25722d.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/postiljonen/]]></link>
</item>
<item id="130">
<artistName><![CDATA[PÄÄ KII]]></artistName>
<country>FI</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Wed, 03 Jul 2013 19:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372870800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372870800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Finsksproget baggårdspunk]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">De synger på deres fremmedartede modersmål. Ikke desto mindre har Pää Kii bedre kontakt med punkfilosofien end mange af deres engelsksprogede våbenbrødre.</p>
<p class="bodytext">Et øvelokale har de ikke. Alligevel har de formået at blive nomineret til en Nordic Music Prize for deres energiske og hurtigtsælgende debutplade.</p>
<p class="bodytext">Pää Kii – finsk for hold kæft – er ligefrem punk i stilen fra slutningen af 70’erne. Kemisk renset for svinkeærinder. De rock’n’rollede punkviser udløser kraftig trang til at eje en Ramones-læderjakke og tage finsk på aftenskolekursus.</p>
<p class="bodytext">Label: Stupido / import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/388df2a844.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5ea1f304e5.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/paeae-kii/]]></link>
</item>
<item id="131">
<artistName><![CDATA[QUADRON]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 21:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373139000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373139000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Satinsexet pop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">”Jeg voksede op på brystmælk og Sade” siger Quadrons sangerinde Coco O. Og den danske duo har sandelig også medfødt flair for at skrive satinsexet soul og R&amp;B. Quadrons anden halvdel, producer og multiinstrumentalist Robin Hannibal, er snildt at regne for en af Nordens stærkeste og mest succesfulde producere og arrangører lige nu med sin sprøde og delikate lyd. Prince og Adele har allerede tonet rent flag som fans af Quadron, danskerne har en ny plade på trapperne og varsler en mere optempo retning for de bløde toner.</p>
<p class="bodytext">Label: Epic</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a392fb1d8b.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e5eb4ed987.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/quadron/]]></link>
</item>
<item id="132">
<artistName><![CDATA[QUEENS OF THE STONE AGE]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 19:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373216400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373216400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Hormondryppende, publikumselsket kaktusrock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">2013 bliver tydeligvis et nyt mærkeår for Queens of the Stone Age. Fans har sukket efter ny lyd fra disse højtvibrerende fortidslevn siden 2007 – i øvrigt samme år de sidst gæstede Roskilde Festival.</p>
<p class="bodytext">Det spritnye, kampsvedige rockalbum … Like Clockwork er lige udkommet.</p>
<p class="bodytext">Queens of the Stone Ages psykedeliske tungrock hørmer af både kaktussyre, sex og benzin. Samtidig har de kapret radiobølgerne med hits, der har gjort stenalderbanden til et af det 21. århundredes mest elskede rockgrupper. </p>
<p class="bodytext">Label: Rekords Rekords / import</p>]]></description>
<prioritet>1</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/40df26386d.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/bd9fa8d745.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/queens-of-the-stone-age-3/]]></link>
</item>
<item id="133">
<artistName><![CDATA[KRISTINA RENÉE]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Wed, 03 Jul 2013 14:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372854600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372854600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Singer/songwriter med elektronisk islæt]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med klaver, akustisk guitar og lidt kølig elektronik som afsæt er Kristina Renée med små, sikre skridt på vej til at fæstne sit navn hos yndere af popmusik med et element af nordisk soul. Hun er en singer/songwriter af den lidt melankolske slags. Sangene på hendes første udspil er melodiøse, tænksomme og med højt til loftet på en facon, hvor det er svært at forestille sig dem skrevet uden for det høje nord. Samtidig pointerer hun i et interview, at hendes kommende debutfuldlængde sagtens kan komme til at pege i en helt anden retning. </p>
<p class="bodytext">Label: Sony Music</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6be8a05618.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b3459a78d6.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/kristina-renee/]]></link>
</item>
<item id="134">
<artistName><![CDATA[REWOLMER ]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 30 Jun 2013 18:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372608000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372608000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Knitrende smuk electronica]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Jeppe Lauritsen placerer selv sin stil et sted mellem den atmosfæriske ambient og den mere klubbede lyd. Hans døsige electronica er omgivet af forvrængede sangstemmer med kantede rytmer nedenunder. </p>
<p class="bodytext">Rewolmer er musik, som både egner sig til stillesiddende dagdrømmeri og indadvendt dans. Med sin EP <em>Error Perfect</em> har Rewolmer skabt opmærksomhed omkring sin personlige lyd både i indland og udland. Knitrende, syntetisk skønhed, som den kun kan opfostres i den elektroniske musiks laboratorium.</p>
<p class="bodytext">Label: SoundEscape</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/4328ea01fb.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9460a690cf.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/rewolmer/]]></link>
</item>
<item id="135">
<artistName><![CDATA[RIHANNA]]></artistName>
<country>BB</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 22:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373056200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373056200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Superpopstjerne og ung diva]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">De seneste år har bragt os få popdivaer af Rihannas kaliber.</p>
<p class="bodytext">Med en tæt strøm af albums – et nyt af slagsen, <em>Unapologetic</em>, er lige udkommet – har hun plantet sine stiletter solidt i den øverste dronningeloge inden for R&amp;B, pop og hiphop. Enhver amerikansk rapper med ambitionsniveauet i orden har ligeledes sunget over for pigebarnet med den ikoniske røst.</p>
<p class="bodytext">Rihannas karisma, skarpe dansetrin og lange stribe af klokkeklare hits dominerer et show fyldt med glamour, sexappel og uafrystelige omkvæd.</p>
<p class="bodytext">Fødselsåret lyder 1988. Ikke desto mindre er Rihanna allerede en erfaren performer med et bugnende og varieret sangkatalog. Klar til at få hele pladsen foran Orange Scene til at skråle og danse med.</p>
<p class="bodytext">Label: Def Jam / Universal</p>]]></description>
<prioritet>1</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/966f05fd12.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/4ebf030db2.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/rihanna/]]></link>
</item>
<item id="136">
<artistName><![CDATA[ROBEAT BOYS ]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Mon, 01 Jul 2013 18:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372694400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372694400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Hårdtpumpet electro]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med et arsenal af synths, vocoders og brunstige baslinjer har Robeat Boys fået de københavnske klubber til at kampsvede. Nu er det Roskilde Festivals tur. </p>
<p class="bodytext">De to kammersjukkers disco-smittede electro vil få dit hjerte til at dunke og din mund til at smile. Enhver tilbøjelighed til at stå stille er truet under mødet med droideduoens smækre beats og inficerende vokalmelodier.  </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/01e8d4a68c.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/bd58deee1d.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/robeat-boys/]]></link>
</item>
<item id="137">
<artistName><![CDATA[HENRY ROLLINS - SPOKEN WORD]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 13:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373022000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373022000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Begavet og indigneret underholdning i selskab med hardcorelegende]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Legendarisk hardcoreforsanger, skuespiller, pacifist, komiker, journalist, fortsæt selv. Henry Rollins med de store muskler, det brede kæbeparti og den hyperaktive hjerne har betrådt de fleste arenaer: Ældre festivalgæster forbinder ham med Black Flag, de (lidt) yngre husker hans crossover-hit ”Liar”, nogle genkender ham fra roller i<em> Sons of Anarchy</em> og <em>Lost Highway</em>, fans af comedy og spoken word har grint til hans fantastiske monologer. I år optræder han på Roskilde Festival hele fire gange, hvor han vil servere demonstrationer på sit brutale vid og sin politiske indignation. En begavet pause fra musikken i selskab med en stor personlighed. </p>
<p class="bodytext">Label: 2.13.61 / Import</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/301507a4a5.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/864d1798fc.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/henry-rollins-spoken-word/]]></link>
</item>
<item id="138">
<artistName><![CDATA[MARTIN RYUM]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 13:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373108400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373108400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Klassisk 60’er-poesi i nye musikalske klæder]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Inger Christensens virkelighedsforelskede lyrik ansporede Martin Ryum til at sætte musik til den afdøde poets ord. Guitaristen og sangeren fra støjrockbandet Speaker Bite Me bryder en alt for lang tavshed, når han fra sit flygel kombinerer sine Christensen-fortolkninger med sange fra sit første soloalbum <em>Uden Garanti</em>. Det gode kvindelige selskab inkluderer ud over Christensen fra sin lyserøde sky en lyslevende Signe Høirup Wille-Jørgensen fra Speaker Bite Me og ditto Maria Laurette Friis fra Tys Tys.</p>
<p class="bodytext">Label: Auditorium</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/0a2cd3cb0d.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/939ac01e58.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/martin-ryum-1/]]></link>
</item>
<item id="139">
<artistName><![CDATA[SAVAGES]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 20:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372960800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372960800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Sortmalet postpunk]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Savages har vundet sig et knurrende sultent publikum på grundlag af nogle brutale, vidt omtalte shows. De er fire piger på scenen, der spiller rå postpunk med samme blodige bid i struben, som da Joy Division, Siouxsie and the Banshees og The Birthday Party i sin tid bragte genren til verden. </p>
<p class="bodytext">De sortklædte punksøstre har lige sluppet en anmelderrost debutplade.</p>
<p class="bodytext">Med stålsat voldsomhed lader Savages de sorte flag vaje i 2013. </p>
<p class="bodytext">Label: Pop Noire / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/121836855b.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f5d93886eb.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/savages/]]></link>
</item>
<item id="140">
<artistName><![CDATA[SCHULTZ & FOREVER]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Mon, 01 Jul 2013 14:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372681800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372681800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Intim folk-sanger med band i ryggen]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med gnistrende fingerspil og hæs, eksistentiel nerve skaber Jonathan Schultz og sin akustiske guitar et levende nærvær på sine hjemmeindspilninger. Den blot 18-årige knægt går ombord på scenen med et helt band, der får hans folk-inspirerede sange til at løfte sig yderligere op mod teltdugen. Hans musik vækker minder om en ung Bob Dylan, efter eget udsagn er Jonathan Schultz dog mest inspireret af R. Kelly.  </p>
<p class="bodytext">Label: Cracki / Playground</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9d5ebc0159.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/7ad89532cf.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/schultz-forever/]]></link>
</item>
<item id="141">
<artistName><![CDATA[SEKUOIA]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Wed, 03 Jul 2013 22:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372883400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372883400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Dvælende electronica]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Sekuoias knitrende og dvælende electronica har allerede fået ham i stalden hos det anerkendte label Project: Mooncircle fra Berlin. Sekuoia kombinerer det organiske og elektroniske i en drømmende sammensmeltning. Kantslag, keyboardflader og skævklippede vokaler rummer ekkoer af både dubstep og atmosfærisk ambient. Den unge københavners malende soundscapes emmer af lige dele natklub efter midnat og drypstenshule ved daggry.</p>
<p class="bodytext">Label: Project Mooncircle</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/44711a70d2.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/7f8b13bf94.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/sekuoia/]]></link>
</item>
<item id="142">
<artistName><![CDATA[SIGUR RÓS]]></artistName>
<country>IS</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 23:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373146200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373146200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Delikat fremtidsrock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Et af verdensrummets mest æteriske og delikate rockbands er endelig tilbage på Roskilde Festival – for første gang siden 2006.</p>
<p class="bodytext">Sigur Rós henter sin symfoniske fremtidsrock i et lufttomt rum, hvor ellers kun astronauter og abstrakte malere har adgang. Den umiskendeligt islandske blanding af sørgmodig englesang, afgrundsdyb rumklang og højstemte orgeltoner er mere delikat end nyfalden sne.</p>
<p class="bodytext">Fryden og forløsningen bliver således endnu større, når frontmand Jónsi her og der trykker den af på elguitaren. Sigur Rós, islandsk for sejrsrose, har sået noget ganske unikt midt i rockmusikkens blomsterbed.</p>
<p class="bodytext">Label: XL / Playground</p>]]></description>
<prioritet>1</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/14f61e97d5.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/4b3db3f6a8.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/sigur-ros-2/]]></link>
</item>
<item id="143">
<artistName><![CDATA[SIMIAN MOBILE DISCO]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 02:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372984200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373070600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Respekteret electro-duo]]></text>
<description><![CDATA[<p class="MsoNormal">James Ford og Jas Shaw har siden årtusindeskiftet balanceret på en knivsæg mellem dansevenlig klubmusik, eksperimenterende techno og pophits med kendisser på omkvædet. </p>
<p class="MsoNormal">Simian Mobile Disco var oprindeligt en (form for) rockgruppe ved navn Simian. Efterhånden kom discoudgaven dog til at overtage showet og fylde dansegulvene. På deres seneste album, Unpatterns, har Simian Mobile Disco skruet ned for gæstevokalisterne og serverer et mere rent destillat af techno, acid house og bas. </p>
<p class="MsoNormal">Således står det ekstra tydeligt, hvorfor Simian Mobile Disco er blevet højtrespekterede VIP’er, der tager det bedste fra elektroniske musikhovedstæder som London, Detroit og Chicago.</p>
<p class="MsoNormal">Label: Witchita / Target</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/96cb78a4d6.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c8ac8a0ece.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/simian-mobile-disco/]]></link>
</item>
<item id="144">
<artistName><![CDATA[SLIPKNOT]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 22:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372968000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372968000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Here comes the pain]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Knap 15 år efter deres debut er Slipknot blevet et af klodens mægtigste metalbands på niveau med langt ældre ikoner. Den centrale plads i de blodplettede kongers hof har de oparbejdet både med en række frådende brutale metalplader og uforglemmelige sceneshows.</p>
<p class="bodytext">De groteske, maskerede hævnere tager publikum på en rejse mod helvedes mest brændende slugter, hvor hvert medlem mobiliserer sig selv 101 % i undergangens tjeneste.</p>
<p class="bodytext">I 2013 kroner Slipknot enkelte, udvalgte festivalplakater, herunder Roskilde Festivals. </p>
<p class="bodytext">Bered dig og dine lemmer på en udrensende oplevelse spændt til bristepunktet med manisk rædsel, flående riffs og overraskende melodiske omkvæd. </p>
<p class="bodytext">Label: Roadrunner / Warner</p>]]></description>
<prioritet>1</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/4c23b7534b.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/19e463ecbe.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/slipknot-2/]]></link>
</item>
<item id="145">
<artistName><![CDATA[SO-SO ECHO]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Mon, 01 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372687200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372687200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Luksuspop med storby-atmosfære]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med januar 2013 stående på fødselsattesten er So-so Echo et i dén grad spritnyt bekendtskab. De takkede nej tak til den amerikanske branchefestival SXSW for at udvikle og raffinere deres produkt yderligere. Og hvilket produkt. Den danske trio spiller underskøn, elektronisk pop, der afgiver fornemmelsen af kølig elegance og luksuriøse interiører. 80’er-nostalgisk og stilfuldt lakeret pink, men også med en atmosfære af storbyens lys set gennem tårer.</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/779335f4b4.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b867e6a43f.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/so-so-echo/]]></link>
</item>
<item id="146">
<artistName><![CDATA[SOHN]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 16:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373032800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373032800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Ensom electronica fra lovende brite]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">”Jeg er en gammeldags sangskriver, der tilfældigvis elsker elektroniske instrumenter” siger Sohn om sig selv. Hans lidt ensomme electronica er hurtigt blevet en mindre internetsensation. Modsat mange beslægtede, pc-baserede producertyper synger han selv hen over de opklippede, ofte sugende smukke produktioner. Det giver en intim, organisk, nærmest R&amp;B-agtig eller soulet fornemmelse i musikken. Sohn er på vej til at blive et af de hotteste navne inden for den lige så hotte strøm af neosoul og hvid, humørsvingende R&amp;B.   </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/6f2a28e7a6.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5a88a14cc9.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/sohn/]]></link>
</item>
<item id="147">
<artistName><![CDATA[SOLBRUD]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Tue, 02 Jul 2013 22:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372795200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372795200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Atmosfærisk blackmetal]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Danmark har ikke et ry for blackmetal på samme måde som de nordiske naboer. Det kan Solbrud hurtigt komme til at ændre på. Med lange og atmosfæriske numre skaber det unge band en verden af sagnomspundet tusmørke, man ikke har lyst til at forlade igen. </p>
<p class="bodytext">Ole Luks gutturale skrigevokal efterlader ingen tvivl om, at det her er primitiv blackmetal med den karakteristiske kvælende tæthed i angrebet. Samtidig er her ligeledes ofte en kim af melodiøs skønhed midt i mudderstormen af guitar, bas og trommer.</p>
<p class="bodytext">Label: Euphonious / VME</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e54fa102e2.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e39972fcd9.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/solbrud/]]></link>
</item>
<item id="148">
<artistName><![CDATA[THE SOUL REBELS]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 12:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373018400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373018400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Blæsermusik fra New Orleans]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med et gennemsnit på 250 livekoncerter om året er The Soul Rebels det, man på alle planer kan kalde en velturneret enhed. Udgangspunkt er blæsermusikken fra New Orleans’ begravelsesoptog. Her indgår de traditionelle toner i et kapløb med soul, funk, jazz og hiphop. Herrerne adskiller sig fra mere traditionelle brassbands ved ofte at have vokaler oven på de messingglimtende toner. The Soul Rebels mudrer genrerne til, mens synkoperne sprutter, lyner og vrider sig i mundingen på de blinkende basuner og tubaer. Med samfundsbevidst hiphopattitude og en rig musiktradition i ryggen er orkesteret klar til at vise verden et festligere New Orleans.</p>
<p class="bodytext">Label: Rounder / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/53d7f20c3b.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b2fbcebe12.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/the-soul-rebels/]]></link>
</item>
<item id="149">
<artistName><![CDATA[ANDY STOTT]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 14:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373025600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373025600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Atmosfærisk, bastung electronica]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Andy Stotts forheksede trance tager dig med ind i et rum, hvor hver eneste kvadratmillimeter er mere tætpakket end en atombombe. Britens speciale er et ekko af dubstep, minimaltechno og electronica. Bassen kan ofte mere fornemmes end høres, de sorthjertede beats er mildt foruroligende men også sofistikerede og hævede over tyngdekraften på samme måde som den gymnast, der hænger i det tomme rum på forsiden af gennembrudsalbummet <em>Luxury Problems</em>. Her har Andy Stott lavet sit smukkeste og mest tilgængelige epos til dato. Hans spøgelsesagtige electronica klinger uvirkeligt og overjordisk men er samtidig i kraft af bassen en decideret fysisk oplevelse.</p>
<p class="bodytext">Label: Modern Love / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e9d2072d81.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/0523a63321.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/andy-stott/]]></link>
</item>
<item id="150">
<artistName><![CDATA[SUICIDAL TENDENCIES]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 18:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372953600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372953600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Gammelskole hardcore]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Selvom de har holdt dagsformen intakt live, har der været stille omkring Suicidal Tendencies på albumfronten i en rum tid. Men 2013 bliver et mærkeår for frontmand Mike Muir (aka Cyco Mico) og hans følge af muskelsvære homeboys. Albummet <em>13</em> er det første i 13 år og har, rigtigt gættet, 13 svidende skæringer, der alle demonstrerer, hvorfor Suicidal Tendencies er blevet en institution. Ikke kun forsangeren er for længst blevet en myte i kød, muskler og blod, også guitarist Dean Pleasants er tæt på at antage legendestatus for sine funky grooves og veloplagte soloer. Hvad enten du er til hardcore, thrashmetal eller skatepunk, SKAL du opleve numre som ”Institutionalized” og ”I Saw Your Mommy” live, inden du stiller dine sneakers.</p>
<p class="bodytext">Label: Suicidal / Target</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/bf27856e30.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/819eee254e.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/suicidal-tendencies-1/]]></link>
</item>
<item id="151">
<artistName><![CDATA[SUMMER HEART]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Wed, 03 Jul 2013 18:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372867200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372867200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Lindrende synthpop badet i solskin]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Stranden, solen, bølgerne. David Alexanders musik er optaget af sommeren. </p>
<p class="bodytext">De fleste af hans sange synes nærmest badet i det sollys, man i Skandinavien typisk kun er forundt et par måneder om året. Dette giver musikken sin egen glitrende, bedrøvede skønhed, når synths, flimrende guitarer og effektdruknede vokaler væver et broderi af døsige sommerminder, drømte som virkelige.</p>
<p class="bodytext">Label: Nomethod / Import </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/172ddeb117.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/939c7cec5d.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/summer-heart/]]></link>
</item>
<item id="152">
<artistName><![CDATA[SUUNS]]></artistName>
<country>CA</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 20:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373047200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373047200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Krøllet eksperimentrock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Canadas evne til at fostre alternative bands med stor originalitet fornægter sig sjældent lang tid af gangen.</p>
<p class="bodytext">Suuns er et af de mere eksperimenterende og udfordrende af slagsen – forestil dig Radiohead, hvis de var vokset op i Montreal i stedet for Oxford.</p>
<p class="bodytext">På trods af det stærke elektroniske islæt på deres plader er de et rockband live. Et avanceret, eventyrlystent rockband, som kan lide at jamme sig væk i en sky af electronica, krautrock og postrock.</p>
<p class="bodytext">Et nyt album ved navn Images Du Futur lander til marts. Suuns står klar til at indfange flere sjæle i deres hypermusikalske edderkoppespind.</p>
<p class="bodytext">Label: Secretly Canadian / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a9a9cb5c71.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f12114a543.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/suuns/]]></link>
</item>
<item id="153">
<artistName><![CDATA[THE SWORD]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 14:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373200200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373200200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Klassisk tungrock med fuldfede riffs]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med sine muskuløse riffs og en stram rytmeenhed er The Sword et af vor tids mest konsistente heavy metal bands. </p>
<p class="bodytext">Hvad enten dine pejlemærker er nutidens sludge- og stonermetalbands eller Black Sabbath, er du i bedste hænder med The Sword. Mandfolkene fra Austin, Texas har et sikkert greb om den klassiske hårdrocks sandeste dyder. </p>
<p class="bodytext">På deres seneste plade Apocryphon er hovedtemaet kristendommens bandlyste tekster fyldt med uhellig visdom. Kun én ting er nemlig helligt for The Sword: Guitarriffet i al sin magt og stråleglans. </p>
<p class="bodytext">Label: Napalm / Target</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/08e192deb5.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/7e9c2aeb91.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/the-sword/]]></link>
</item>
<item id="154">
<artistName><![CDATA[SYND OG SKAM]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 12:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373018400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373018400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Krumbøjet vanvidspostpunk]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Bered dig på at blive blafret ør. En morgenbrise af et punkorkester, Synd Og Skam, er ankommet.</p>
<p class="bodytext">De noble vildmænd har indtil videre blot udgivet ep’en <em>Blafret ør af kjoler</em>. Her har de fået publikum og anmeldere til at tabe underkæben ganske synkront: De fremstår som en bande musikanter med ryggen mod muren og alt at vinde.</p>
<p class="bodytext">Med lige dele dansksproget poesi og halvvejs improviseret postpunk formår fynboerne at genreblande aldeles rørende og med en uforfængelig dedikation til deres krumbøjede musikvision.</p>
<p class="bodytext">Synd Og Skam, damer og herrer, et fabulerende, tungetalende og meget smukt bekendtskab.</p>
<p class="bodytext">Label: Af med hovedet</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d8e8be24bb.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e301bfed29.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/synd-og-skam/]]></link>
</item>
<item id="155">
<artistName><![CDATA[SÖNDÖRGÖ]]></artistName>
<country>HU</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 22:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373054400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373054400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Virtuos, sydslavisk folkemusik med strengene i centrum]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Romaernes musik behøver ikke blive spillet med (s)truttende blæserensembler. Söndörgö er slået træfsikkert igennem på den europæiske roots-scene med et myldrende opkog af sydslaviske toner, som er blevet inspirerende omplantet i deres hjemstavn nord for Budapest. Den livlige musik er klimpret og musiceret næsten udelukkende på tambura; regionale strengeinstrumenter hvis potentiale malkes til sidste dråbe. Den virtuose flok af brødre og fætre har taget deres forfædres musik og sat den op i et mere nutidigt gear. Med et ensemble af velspillende ildsjæle som dette får vi egnens folkemusik i en velspillet opdatering.</p>
<p class="bodytext">Label: Harmonia Mundi / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/bd9e158530.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/8f0f893d1f.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/soendoergoe/]]></link>
</item>
<item id="156">
<artistName><![CDATA[TALBOT]]></artistName>
<country>EE</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 19:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373043600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373043600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Ekstremt tung doommetal fra Baltikum]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Jordens tungeste duo, kalder de sig selv. Ved hjælp af blot bas, trommer og lidt keyboard sparker Talbot døren ind til Dødsriget og får en malstrøm af sort materie til at strømme ud mod dig, sagesløse, nysgerrige musikelsker. Og jo, du læste rigtigt, der er ingen guitarer at finde i denne duo. Fra de baltiske vidder sætter to estere nye standarder for, hvordan man spiller doommetal, så den fremstår mere ubarmhjertig og rygende iskold end selve det baltiske hav. </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/806364aff8.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/831ef20f0e.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/talbot/]]></link>
</item>
<item id="157">
<artistName><![CDATA[KIRSTINE STUBBE TEGLBJÆRG]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 23:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373058000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373058000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Poetisk drømmepop fra berømt kvindestemme]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med sin fortid hos triphoppede Blue Foundation er hun en af Danmarks mest berømte sangstemmer ude i det store udland.</p>
<p class="bodytext">Kirstine Stubbe Teglbjærg har fået smag for scenekanten igen. Hun savner publikum – ikke mindst Roskilde Festivals – og er vendt forandret tilbage med albummet<em> Hamskifte</em>.</p>
<p class="bodytext">Sproget er for første gang dansk. Musikken er mere organisk end før. Teglbjærg skifter mellem det poetiske, det sanselige og det kradsende.</p>
<p class="bodytext">Byd en hjemvendt sangengel velkommen tilbage. </p>
<p class="bodytext">Label: A:larm</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c7b2d2c997.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/f4d7aaf47d.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/kirstine-stubbe-teglbjaerg/]]></link>
</item>
<item id="158">
<artistName><![CDATA[THEN COMES SILENCE ]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 30 Jun 2013 19:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372611600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372611600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Gotisk støjrock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med et dogme om total anonymitet spiller det svenske band deres gotiske støjrock svøbt i spørgsmålstegn og skygger. Det selvbetitlede debutalbum udkom passende nok i efteråret: Her udviser de sorte silhuetter en sikker fornemmelse for hvinende guitarriffs, buldrende bas og weltschmertz. Det er højt, det er støjende, som Black Rebel Motorcycle Club iført Halloween-masker, et bevis på hvor mange psykedeliske nuancer der findes i farven sort.  </p>
<p class="bodytext">Label: Novoton / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a097be95ff.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/4498e2d183.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/then-comes-silence/]]></link>
</item>
<item id="159">
<artistName><![CDATA[THROES + THE SHINE ]]></artistName>
<country>AO/PT</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 02:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372982400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373068800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Rock + kuduro]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext"><em>Rockuduro</em>, hedder Throes + The Shines debutplade, titlen giver en god beskrivelse af en ny musikgenre: Et overraskende møde mellem alternativ guitarrock og kuduro, Angolas optempo dansemusik. Dobbeltbandet er et fuldt organisk mashup, hvor kuduroens  rap og sang foregår hen over de skæggede indieknægtes guitartoner og trommer. Throes + The Shine er givetvis et af de første afrikanskklingende dansebands, der har indgået sømløst i lineups sammen med eksperimenterende amerikanere som Battles og HEALTH.</p>
<p class="bodytext">Label: Lovers &amp; Lollypops / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/1046b2c2dd.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/eddddefa90.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/throes-the-shine/]]></link>
</item>
<item id="160">
<artistName><![CDATA[TORKELSEN]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Apollo Countdown]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Mon, 01 Jul 2013 19:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372699800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372699800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Instrumental electronica]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Röyksopp møder Boards of Canada hos den norske producer Torkelsen, der lige nu får pæn opmærksomhed uden for de nordiske landegrænser. </p>
<p class="bodytext">Med elementer af glitch, instrumental hiphop og frostkølige lydlandskaber har den unge beatsmed udviklet en skandinavisk electronica, der funkler og stråler som indlandsisen. På andre udgivelser, som <em>Torsnes Beats vol. 2</em>, er beatet ifølge Torkelsen selv mere beskidt, rodet og energisk. </p>
<p class="bodytext">Label: Sellout! Music / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/4314e731b0.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a3eade464f.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/torkelsen/]]></link>
</item>
<item id="161">
<artistName><![CDATA[ROKIA TRAORÉ]]></artistName>
<country>ML</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 19:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373043600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373043600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Nordafrikansk diva og global musikstjerne]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Hun spiller på Roskilde Festival for tredje gang. Og sjældent før har en stemme som Rokia Traorés været så tiltrængt.</p>
<p class="bodytext">Hun er i dag en af ikke blot Malis, men Afrikas centrale musikambassadører. Hendes nye plade hedder Beautiful Africa og bliver produceret af PJ Harveys faste sidemand John Parish.</p>
<p class="bodytext">Rokia Traoré har afsæt i vestafrikanske musiktraditioner, men hendes livekoncerter er indbegrebet af det funky, elektriske Afrika. Samtidig er det tydeligt på divaens magiske musik, at hun som diplomatdatter har lyttet til musik fra hele kloden hele sit liv.</p>
<p class="bodytext">Label: Nonesuch / import</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a85abf7202.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/cf13b1000c.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/rokia-traore-2/]]></link>
</item>
<item id="162">
<artistName><![CDATA[ÁSGEIR TRAUSTI]]></artistName>
<country>IS</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 17:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373122800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373122800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Fremadstormende singer/songwriter]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Han er måske Islands hotteste nye navn lige nu. Og Ásgeir Traustis sange er godt på vej til også at ramme verden uden for vulkanøen. </p>
<p class="bodytext">Udgangspunktet for det klassisk trænede stortalent er nøgne, smukke sange skrevet på akustisk guitar her og der tilsat elektroniske krummelurer.</p>
<p class="bodytext"> På Roskilde Festival agter han at komme med fuldt band. Orkesterudgaven af koncerterne inkluderer også musikere, som normalt går til hånde i storebrorens reggaeband Hjálmar.</p>
<p class="bodytext">Label: Sena / import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a4351952b3.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/2448f6e8c3.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/asgeir-trausti/]]></link>
</item>
<item id="163">
<artistName><![CDATA[TRAVELLING TRIBES]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Tue, 02 Jul 2013 14:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372768200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372768200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Psykedeliske globalister]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med omskifteligt rodfæste i både alternativ rock og verdensmusik har Travelling Tribes gjort sig bemærket som del af en psykedelisk københavnerscene, der ikke er bange for at lade den musikalske farvelade løbe helt sammen. Stammeagtigt slagtøj, udenlandsklingende melodier på celloen, synthesizers og impressionistisk guitarspil er blot nogle af de elementer, der kommer med på rejsen, når dette vovemodige kollektiv drager hen over kontinenterne og ud i provinserne.  </p>
<p class="bodytext">Label: ILK</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/7300e8f0e0.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e992b83e93.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/travelling-tribes/]]></link>
</item>
<item id="164">
<artistName><![CDATA[TREMORO TARANTURA]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 22:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372968000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372968000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Improvisatorisk støjorkester for de eventyrlystne]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Tremoro Tarantura spiller deres musik ’on location’ og går aldrig i studiet. Det er altså de indtryk og indfald, de nyder på et givet tidspunkt, som leder dem på vej ind i støj- og avantgarderockens stormvejr. Den internationale gruppe af eksperimentalister er bosat i Norge, der også er hjemstavn for hæderkronede orkestre som eksempelvis postjazzbandet Supersilent. Vi kan altså forvente en kakafoni, der låner fra alle musikregnbuens farver – ifølge én kilde finder nordmændene inspiration både hos AC/DC, den krasse komponist Penderecki og den fløjlsbløde franskmand Serge Gainsbourg.</p>
<p class="bodytext">Label: Kakao Musikk / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9cd9ad157d.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/57489c2503.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/tremoro-tarantura/]]></link>
</item>
<item id="165">
<artistName><![CDATA[TRULS]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 14:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373113800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373113800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Alternativt rockikon indtager R&B]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">R&amp;B og alternativ rock har længe sendt hinanden flirtende blikke. Truls Heggero har taget skridtet helt ud og besluttet sig for at gå i kanen med den urbane, glitrende popmusik. Den hyldede sangskriver, vokalist og komponist vandt især publikums gunst med Lukestar, som spillede på Roskilde Festival i 2011. Her tårnede nordmandens falsetstemme hen over en bund af guitarpræget powerpop med nordisk sug. Fra nu af bliver guitarstrengene nedtonet til fordel for elektronisk pop og soul med vrik i bagdelen. Et modigt hamskifte, der stadig – efter de første, tidlige lyt at dømme – vil behage fans af den store mands tidligere bands.</p>
<p class="bodytext">Label: EMI Norge / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/30c1d0eb48.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/134765c839.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/truls/]]></link>
</item>
<item id="166">
<artistName><![CDATA[TURBONEGRO]]></artistName>
<country>NO</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 17:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373036400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373036400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Punket garagerock med djævlehorn og stådreng]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Denim-dæmonerne Turbonegro er tilbage på Roskilde Festival for første gang siden 2005. En ny forsanger er steget på, Tony Sylvesters barkede bjæf har tilført nordmændene fornyet punkenergi direkte i blodåren, hvilket fremgår tydeligt på genkomstskiven <em>Sexual Harrassment</em>. Garagerock med djævlehorn og stådreng er sjældent spillet bedre end af den her omgang helvedeshunde. Med guitarsoloer, der kan forårsage piskesmæld, og en ren, simpel rockenergi, der strutter af sjusser og kinky sex, står Turbonegro klar til at redde rocken og sende den tilbage i armene på Den Onde selv.</p>
<p class="bodytext">Label: Volcom Entertainment / Import</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/869f0b5582.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b978bd09fa.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/turbonegro-3/]]></link>
</item>
<item id="167">
<artistName><![CDATA[TYRANNY]]></artistName>
<country>FI</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 02:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373070600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373157000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Slæbende langsom funeral doom]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Funeral doom er en undergenre inden for ekstremmetallen, hvor alting lyder, som blev det spillet i langsom gengivelse. Som et sørgeoptog traver musikken med tunge skridt mod udslettelsen forude. Den finske duo Tyranny er en af genrens stærkeste repræsentanter. I ekstremt udstrakte minisymfonier skildrer finnerne menneskeracens lod set fra evighedens iskolde perspektiv. Tyrannys knurrevokaler lyder som hentet fra den sorteste ende af kosmos, guitarakkorderne og molfladerne på keyboardet trækker musikken ud så langt, som tænkes kan, uden at den mørke march går helt i stå. </p>
<p class="bodytext">Label: Firebox / Target</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/12ffa70194.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a2daa41489.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/tyranny/]]></link>
</item>
<item id="168">
<artistName><![CDATA[UNCLE ACID & THE DEADBEATS ]]></artistName>
<country>UK</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 03:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373072400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373158800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Afvigende hårdrock fra kælderdybet]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med en blanding af mørk, psykedelisk hårdrock og heavy metal har Uncle Acid &amp; The Deadbeats skabt en mindre kult omkring deres navn. </p>
<p class="bodytext">Her er et bastant groove i dyret inde bag læderbuksens lynlås. Cambridge-drengene er efter alt at dømme inspireret af splatterfilm, Charles Manson og deres gamle vinylplader med Alice Cooper og Black Sabbath. </p>
<p class="bodytext">Uncle Acid &amp; The Deadbeats bliver en åbenbaring for alle, der kan lide deres rock indsvøbt i mindeværdige melodier og nostalgisk fuzzpedal på guitaren. </p>
<p class="bodytext">Label: Rise Above / Target</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9d9465576c.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/98c81eafdc.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/uncle-acid-the-deadbeats/]]></link>
</item>
<item id="169">
<artistName><![CDATA[UNKNOWN MORTAL ORCHESTRA]]></artistName>
<country>NZ/US</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 21:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373137200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373137200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Svampet, melodiøs syrerock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Ruban Nielsons poppede syrerocksange fik musikverden til at løbe ham på døren, nærmest inden newzealænderens trippede sukkerknalder var klar til indtagelse.</p>
<p class="bodytext">Opfølgeren til debutpladen, II, er lige udkommet. Her fortsætter Unknown Mortal Orchestra stilen med stenet guitarrock fyldt med flimrende solskin, tilbagelænet nonchalance og hjertevarmende melodier. </p>
<p class="bodytext">Unknown Mortal Orchestra har blikket rettet mod sen The Beatles og tidlig Pink Floyd, men tilfører syretrippet sin egen tilbagelænede og hjemmehæklede vibe, der kan minde lidt om en ung Beck. </p>
<p class="bodytext">Label: Jagjaguwar / Cosmos</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/57207520c9.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/781396f3af.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/unknown-mortal-orchestra/]]></link>
</item>
<item id="170">
<artistName><![CDATA[URBAN CONE]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Mon, 01 Jul 2013 17:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372692600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372692600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Melodisk synthpop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med drypvise musikudgivelser og entusiastiske liveshows har Urban Cone på kort tid kørt sig selv i stilling som svensk popmusiks nye gulddrenge. Også det internationale blogvæsen har danset efter Stockholm-drengenes pibe fra første færd. Urban Cones dansevenlige synthpop vidner om kærlighed til både The Human League og andre klassikere inden for den neonblinkende musik, samtidig har Urban Cone det der særlige popøre, som det svenske folk åbenbart besidder automatisk.</p>
<p class="bodytext">Label: Universal Music Sweden / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/88048753c1.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/66660e7422.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/urban-cone/]]></link>
</item>
<item id="171">
<artistName><![CDATA[UZ]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Apollo]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 21:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373052600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373052600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Maskeklædt bas-hævner]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Flosstradamus, Toddla T og Diplo har hyldet ham. Alle fra dj/producer Dave Nada til pornoskuespillerinden Jessie Andrews har hævdet at være skikkelsen bag masken, den sande ƱZ.  Som en anden Batman eller Banksy lever ƱZ  i skyggerne og sætter fantasien på overarbejde. Den gådefulde M/K vejen for den måske første rendyrkede internetmusikgenre: Trap er en heftig blanding af digital bas, dubstep og house. Den næsten tegneserieagtige musik er opfostret i YouTube og Soundclouds skizofrene væksthuse, og ƱZ tilhører cremen af cremen inden for disse 10’ernes gale beats. </p>
<p class="bodytext">Label: Jeffree's / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d798ad72ad.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9c4a839dc8.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/uz/]]></link>
</item>
<item id="172">
<artistName><![CDATA[MARCOS VALLE feat. LUCAS SANTTANA]]></artistName>
<country>BR</country>
<scene><![CDATA[Cosmopol]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 20:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373220000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373220000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Brasiliansk pop-pionér]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Siden 1963 har Marcos Valle været en af den brasilianske musiks bannerførere. Som en sand pionér har han kombineret vestlig popmusik, soul og jazz med bossa nova og andre D-vitaminafgivende musikgenrer. Med sin blide, konverserende stemme får han den lune, vrikkende musik til at ose af velvære. Og neden under de blide briser er der også en politisk stillingtagen. Den kælne musik med de raspe fløjter, groovy guitar, Hammond-orgel og jazzede elklaver bider fra sig, hvis man lytter til Valles tekster. Marcos Valle fortjener en plads som en af Brasiliens stærkeste røster ved siden af Gilberto Gil og Caetana Veloso. Den gamle mester får selskab på scenen af en dynamisk repræsentant for næste generation, nemlig Lucas Santtana. </p>
<p class="bodytext">Label: Far Out / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9f65135275.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/46d825b07f.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/marcos-valle-1/]]></link>
</item>
<item id="173">
<artistName><![CDATA[VANLIGT FOLK]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Wed, 03 Jul 2013 20:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372876200]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372876200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Mørkindustriel postpunk ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Med tankerne rettet mod 80’ernes no wave, postpunk og mørke industrial har Vanligt Folk allerede kapret mange sorte svenske hjerter. </p>
<p class="bodytext">DAF, Nitzer Ebb og Einstürzende Neubauten er blot nogle af de inspirationskilder, man har udledt af trioens selvbetitlede ep. Her er kølige synths og ildevarslende koldkrigsstemning spillet og sunget med en insisterende inderlighed. </p>
<p class="bodytext">Med kun en ep ude har vi endnu kun set det første omrids af, hvilken form for sort svane, Vanligt Folk er i færd med at udvikle sig til. </p>
<p class="bodytext">Label: Progress Productions / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/3ea5366f40.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/b713a9375a.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/vanligt-folk/]]></link>
</item>
<item id="174">
<artistName><![CDATA[VATICAN SHADOW]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 17:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373122800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373122800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Islamistisk inspireret industrialtechno]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Dominick Fernow drejer radaren ind på krigen mod terror med Vatican Shadow. I fåmælte, elektroniske loops tager han os med ind i en verden af islamisk opstand, militær oprustning og bloddryppende partisankrig.</p>
<p class="bodytext">Amerikanerens foruroligende electro er dunkel, dystopisk og industriel i tonen – stadig er hele universet genkendeligt fra nyhedskanalernes hvileløse sendeflader.</p>
<p class="bodytext">Vatican Shadow er ikke den alsidige amerikaners eneste projekt. Han indspiller også under navnet Prurient og er chef for det stilskabende pladeselskab Hospital Productions. </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d43d4caf2f.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/fe5b7d17bd.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/vatican-shadow/]]></link>
</item>
<item id="175">
<artistName><![CDATA[VINNIE WHO]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Thu, 04 Jul 2013 18:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372953600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372953600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Funky popprins]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Når Vinnie Who indtager scenen med rigelige mængder synths og falsetvokaler, skal man være et skarn for ikke at ønske sig guldsko, jakkesæt og masser af gele i håret. Niels Bagge, som er disco-kometens borgerlige navn, vinder hele tiden nye sjæle ind under sin spejlkugle, hvor de gode melodier og det sarte svaj i hoften bare fortsætter. På 2013s <em>Midnight Special</em> står det klart, at den talentfulde sanger og sangskriver er kommet for at blive. Med en kompromisløs vilje til intelligent disco er Vinnie Who blevet Danmarks funky popprins.</p>
<p class="bodytext">Label: EMI</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e11d0a811b.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/ba793e753d.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/vinnie-who-1/]]></link>
</item>
<item id="176">
<artistName><![CDATA[VOLBEAT]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 01:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372978800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373065200]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Gungrende Elvis-metal fra et af Europas største hårdrockbands]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Rock, rul og metal i skøn forening har været grundstenene, der har hjulpet Volbeat helt til tops.</p>
<p class="bodytext">I et uforligneligt ridt mod metalscenens øverste tinde har drengene udviklet en unik blanding af melodiøs stadiontungrock, pakket som en stram halmballe med lige dele råstyrke og hitpotentiale.</p>
<p class="bodytext">I dag bukker og skraber de ikke for nogen på den europæiske metalscene. Også USA er erobret. Turnekammeraterne og inspirationskilden Metallica er i dag blandt bandets venner.</p>
<p class="bodytext">I 2013 kommer Volbeat til at støde hårdere igennem end nogensinde. En ny, galopperende rockplade er på stepperne til foråret.</p>
<p class="bodytext">Hjemkomsten på Roskilde Festival bliver et stolt gensyn med nogle lokale helte, hvis verdensdominans er ved at være at være en realitet.</p>
<p class="bodytext">Label: Universal</p>]]></description>
<prioritet>1</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5af3800a73.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a2252972b9.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/volbeat-3/]]></link>
</item>
<item id="177">
<artistName><![CDATA[VOODOO GLOW SKULLS]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 00:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373148000]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373234400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Chilibrændende skapunk]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">”Shoot the Moon”, proklamerer Voodoo Glow Skulls i en af deres klassiske sange. Det stilskabende kollektiv har siden 1988 altid sigtet højt. Deres sange sprutter af sted i en chilibrændende orkan af punk, ska og myldrende tromboner – som Bad Religion, Sick Of It All og The Specials rullet sammen til ét muskelstruttende orkester. Med politisk riv, humor og Californiens karakteristiske blanding af spansk og engelsk har Voodoo Glow Skulls ingen intentioner om at sætte farten ned 25 år inde i deres karriere. Glæd dig til at blive løbet over ende, når Voodoo Glow Skulls lader den mørke magi eksplodere i Roskildes sene nattetime.</p>
<p class="bodytext">Label: Smelvis / Import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/0816c92ebc.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/11e2c37255.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/voodoo-glow-skulls-1/]]></link>
</item>
<item id="178">
<artistName><![CDATA[WHEN SAINTS GO MACHINE]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Arena]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 02:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373070600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373157000]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Flamboyant, elektronisk pop]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Flamboyante When Saints Go Machine åbnede Orange Scene i 2010 med deres elektroniske, fløjlsbløde pop. Udlandet har også taget notits af de københavnske dandyer med den uforligneligt alsidige forsanger Nikolaj Vonsild i front.</p>
<p class="bodytext">Deres impressionistiske lydunivers er gennemsyret af en trang til at eksperimentere. Alligevel bliver melodierne og det sarte hoftesvaj aldrig ladt i stikken. Og deres seneste single ”Mannequin” demonstrerer, at det tårnhøje ambitionsniveau næppe bliver sænket på deres nye fuldlængde, Infinity Pool.</p>
<p class="bodytext">When Saints Go Machine fortsætter med at vinde fans både blandt publikum og kritikere. En elegant svane med sirligt malede fjer.</p>
<p class="bodytext">Label: EMI</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/c7aad9559b.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e70b683b94.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/when-saints-go-machine-2/]]></link>
</item>
<item id="179">
<artistName><![CDATA[MATTHEW E. WHITE]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sat, 06 Jul 2013 15:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373115600]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373115600]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Hjertevarmende soulrock ]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">På sin gennembrudsplade <em>Big Inner</em> blander Matthew E. White soul, jazzet softrock og folk på en måde, så det at lytte med er som at få knoglerne varmet igennem af solen. Gospel for hipsters og tvivlere, kunne man næsten kalde musikken. Men Mr. Whites sange syder samtidig af nok amerikansk musikhistorie til, at de lange sange fremstår ægte og dirrende. Når Matthew E. White overfører pladen til scenen, sker det i ledtog med sværtbevæbnede Spacebomb. Husorkesteret sørger sammen med denne unge mester for, at hver tindrende tone også rammer dig lige i dit blødeste mellemgulv.</p>
<p class="bodytext">Label: Domino / Playground</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/96bf9f2e00.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/dc3e99873c.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/matthew-e-white/]]></link>
</item>
<item id="180">
<artistName><![CDATA[JONATHAN WILSON]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Odeon]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 17:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373036400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373036400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Mellow folkrock med duft af Californien]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Hvis Jonathan Wilsons dybt californiske, efterårsfarvede rocksange ikke lyder som en debutants værk, er det måske fordi, at han har en sideløbende karriere som sessionsmusiker for legender som Jackson Browne og Robbie Robertson fra The Band. Han kan dog i dén grad også selv. </p>
<p class="bodytext">Jonathan Wilsons psykedeliske farvestrømme er et spektrum, hvor country, folk og rock fra Laurel Canyon anno 1968 løber sammen. Samtidig er det tydeligt, at denne kunstner er født i 70’erne. Wilson er så nutidig i sin sangskrivning, at også fans af eksempelvis Bon Iver eller Midlake bør tjekke ham ud.</p>
<p class="bodytext">Label: Bella Union / Cooperative</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/0015d5877f.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/9ce1d7ac5b.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/jonathan-wilson/]]></link>
</item>
<item id="181">
<artistName><![CDATA[WINTERGATAN]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Pavilion]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 13:00:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373194800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373194800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Elektronisk spilledåsemusik]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">At lægge øre til Wintergatan er som en tur ind i spilledåsens evigt funklende verden med et helt band af overvejende elektroniske knappedrejere som rejseførere. </p>
<p class="bodytext">Hjernen bag Detektivbyrån, der spillede på Roskilde Festival i 2007, er også hoveddrivkraften her. </p>
<p class="bodytext"> Wintergatan udviser flair for poetisk vellyd ikke helt ulig franske Yann Tiersen. Lirekasseagtige toner dominerer de troskyldige og blidt bedrøvede lydbilleder. <br /> </p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/169c50914e.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/a263fafe59.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/wintergatan/]]></link>
</item>
<item id="182">
<artistName><![CDATA[THE WOKEN TREES]]></artistName>
<country>DK</country>
<scene><![CDATA[Pavilion Junior]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Wed, 03 Jul 2013 17:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1372865400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1372865400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Forstemmende postpunk]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Uhyggeligt stilsikkert har The Woken Trees imponeret med deres durkdrevne debutplade <em>NNON</em>. Nordjydernes opdatering af postpunken lyder som Joy Division på vej til okkult messe ved midnatstid: Industribyens tristesse udskiftet med natteskovens klaustrofobi. Sekstetten dvæler gnavent ved sine ondskabsfulde baslinjer, pågående rytmik og skurrende guitarer. Gå på opdagelse i The Woken Trees’ sorte labyrint. Selv på den mest strålende Roskilde-sommerdag vil solen få trange kår her.</p>
<p class="bodytext">Label: Fuzz Club</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/93be7de318.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/af6aa027c6.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/the-woken-trees/]]></link>
</item>
<item id="183">
<artistName><![CDATA[BOBBY WOMACK]]></artistName>
<country>US</country>
<scene><![CDATA[Orange]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Fri, 05 Jul 2013 19:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373045400]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373045400]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[The Last Soul Man]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Han var egentlig klar til at opgive musikken, men Gorillaz fik Bobby Womack med på pladen <em>Plastic Beach</em> og på Orange Scene i 2010. Her bevidnede vi en majestætisk soul-røst; en af de sidste, mod alle odds, tilbageblevne titaner fra den gyldne æra. En stemme spækket med mere erfaring end de fleste opnår eller ønsker sig i løbet af et enkelt liv. Nu får vi den store mand ind midt på scenen og med hans første rigtige soloplade i 18 år med i rejsetasken. <em>The Bravest Man In The Universe</em> er produceret af bl.a. Damon Albarn og lader vintage soul og britisk storbymusik anno i dag gå hånd i hånd. Forspild ikke chancen for et møde med en stærk ener og udødelig stemme. </p>
<p class="bodytext">Label: XL - Playground</p>]]></description>
<prioritet>2</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/d237efb916.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/e55e3f86c7.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/bobby-womack/]]></link>
</item>
<item id="184">
<artistName><![CDATA[WOODLANDS]]></artistName>
<country>SE</country>
<scene><![CDATA[Gloria]]></scene>
<tidspunkt><![CDATA[Sun, 07 Jul 2013 20:30:00 +0200]]></tidspunkt>
<timestamp><![CDATA[1373221800]]></timestamp>
<original_timestamp><![CDATA[1373221800]]></original_timestamp>
<text><![CDATA[Skæv, alternativ folkrock]]></text>
<description><![CDATA[<p class="bodytext">Tre talentfulde musikere afsøger ny musikalsk grund. Og den dufter af skovmuld og savsmuld.</p>
<p class="bodytext">Med medlemmer fra First Floor Power, The Plan og Komeda er Woodlands lidt af en svensk supergruppe.</p>
<p class="bodytext">Den karismatiske vokalist Sara Wilson træder med dette band endelig ind midt på scenen. Med trioens skævt muntre, diskret melankolske folkrock har den klokkeklare stemme fået det perfekte bagtæppe til at blomstre videre på.</p>
<p class="bodytext">Rustik americana med et strejf af arketypisk svensk uskyld.</p>
<p class="bodytext">Label: Ingrid / import</p>]]></description>
<prioritet>3</prioritet>
<tab text="" color="#E74313" textColor="#FFFFFF" />
<imageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/5fccee64e9.jpg]]></imageUrl>
<mediumimageUrl><![CDATA[typo3temp/pics/62da4ff659.jpg]]></mediumimageUrl>
<link><![CDATA[dk/band/singleband/woodlands/]]></link>
</item>
</bandPreview>